大家好，我係孖寶兄弟既Luigi，有人話我既人生係一個悲劇

大家好，我係Luigi。

好多人都叫我「永遠既老二」，「最佳第二人」，甚至乎好多人話我人生係一個悲劇，但我會覺得每個人都有自己既位置，總唔能夠每個人都做到第一位。至少而家，每個人都認識我。

今日係星期六，短週唔需要返工，正喺屋企修讀緊「水管工程維修及管理進階編」，呢個時候，大哥Mario 孭住一個大背囊，準備出門口。

「Luigi，今晚我同Peach 會去拍拖食飯，之後就會去維景爆房，今晚唔返黎瞓，間屋就留返俾你同 Daisy... 嘿嘿嘿」

大哥一邊講，一邊前後擺動腰部，眼神異常猥褻。

「不過你地食完飯夜晚返屋企時候小心點，聽講附近公園時不時有癡線佬出現，雖然我地唔應該歧視佢地，但...小心點啦。」

我無太大反應，輕輕回應左一句，大哥就出左門口。可能係大哥既背囊太大，出門口時撞到鐵閘邊，然後我聽到由背囊入邊發出低沉既嗡嗡聲同金屬聲，應該係維修水管既工具吧？但點解拍拖要帶工具呢？我就無深究了。

講起大哥，我相信大家都識得佢，世上最受歡迎既水管工。佢絕對係屬於人生勝利組。

當年，任記想製作一部關於水管工救公主既電影，原本想搵當時紅極一時既水手 Popeye 出演，可惜當時Popeye 要求的片酬太高，任記只好另覓人選。

任記認為，既然搵唔到大明星，不如搵一個真實既水管工，增加電影既真實性。於是機緣巧合之下，當時喺老豆間水管公司打工既大哥就成為左電影既主角，而我都因為喺大哥既推薦之下，成為左配角，負責幫助大哥喺電影入面踩下蘑菇，踢下龜頭，一齊去救喺戲入面被擄走既Peach 公主。

電影出左之後非常受歡迎，任記亦相繼推出好多相關既遊戲同週邊產品，大哥亦因此成為大明星。

但係大哥因外貌問題，既唔能夠成為偶像派，亦無足夠演技做實力派，於是好快退出左演藝圈。然後，大哥就利用手上既資金同名氣，成立左Mario 水管公司，承接大大小小既工程。大哥是公司最大股東，而我係受薪董事，負責公司日常運作，培訓技工，人手不足時亦都需要外勤，人工每月18.5 K，長短週，雖然職位係董事，但不佔有公司任何股份，因為大哥話驚我俾人呃。

大哥既水管公司係業界既龍頭，經常用圍標方法拎到工程，之前水泉澳邨、元洲邨等工程其實都係我地公司有份做，所以當時鉛水事件發生，我驚到六神無主，但始終係大哥本事，出一出去同政府同埋幾個公司老闆開會之後，就將責任推得一乾二淨，公司可以繼續營運。

待續

坐下坐下，夠鐘出去同Daisy 食飯，於是我就著返嗰套極具標誌性既水管工套裝，戴埋頂綠色帽就出街。

好多人問我點解仲要著住呢套綠帽裝，咁就首先要講下佢既由來。當年因為科技技術問題，好多時頭髮同臉形都唔能夠好清楚咁喺唔同既媒界表達出黎，尤其喺遊戲入面。於是任記就為我地設計左頂帽，並且要我地留鬚，咁就能夠突出角式既外型。其後任記同我地講，只要繼續喺公眾場合作呢個打扮，我同大哥就可以每年收返7689 蚊既肖像權收入。不過大哥話呢筆錢應該算做公司既營運資金，所以呢筆錢從來無到過我手，但我都唔會同公司計咁多。

落到樓下，我騎上我隻 1998年版綠色Yoshi 323，將條Yo 匙插入佢後腦轉一下，之後就向餐廳出發。

去到餐廳門口，已經見到Daisy 喺門口等緊。Daisy 係 Peach 既表妹，亦都係一位公主，但聽Peach 講Daisy 屋企家道中落，生活比較窮困，但可能因為咁，Daisy 比較不拘小節，而且比較熱情和開朗。

Daisy 係大哥同Peach 喺半年前介紹俾我認識，仲記得見面嗰陣，當大哥介紹我係佢細佬既時候，Daisy 雙眼就好似小朋友見到玩具咁發哂光，即刻衝上黎我度攬住我手臂介紹自己，佢話佢表姐一直話我係一個好男人，想介紹俾佢識好耐。我咁大個仔除左阿媽之外，就從未接觸過女人，所以當時真係令到我心跳加速，生理都有反應。當晚，我地好快交換左Contact，而作為男人，一定要主動，所以認識左Daisy 之後，我好快就展開左攻勢，亦都好快同Daisy 成為左男女朋友。

留名

幾好睇wo

yo匙笑死

Lm

我寫既時候驚既會唔會太爛

多謝巴打支持！

幾好睇

yo匙

帽事既

好睇

創意無限值得支持

留名等睇低能仔話報海關

「Hi Daisy, 黎左好耐？」

「Luigi 哥！我都係啱啱到，同埋約人食飯係唔應該遲到既！」

Daisy，你真係一個好女仔
我一邊露出欣喜既眼神，一邊心諗

我將Yoshi 交俾代泊之後，就同 Daisy 一齊行入餐廳。

「Daisy，你想食乜？」

「呀...無所謂，你鍾意啦。」

「鵝肝好無？呢度好出名。」

「唔好啦，鵝肝呢種食物好唔人道，我地不如食牛扒啦！」

Daisy，你真係一個好女仔

落完單之後，我地就開始傾計。

「係呢Luigi 哥，上次我同你提過既野呢...」
Daisy 帶住嬌嗲既聲音問

「我記得，係呢個Channel 既手袋嘛。」
我一路講，一路將個手袋拎俾Daisy。

呢個手袋價值我兩個月既人工，我完全唔知道點解咁貴，係咪個手袋可以連上去電視Channel ？
不過Daisy 話好，就係好。

「嘩！Luigi 哥你真係好好！我都唔知點多謝你好。」

以前既我只會睇關於水管既書籍，但自從識左 Daisy 之後，我都開始睇下關於愛情、拍拖既書，呢個時候，我記得<約會三十六計>中有提及過呢個情況。

所謂養兵千日，用在一時。
機會黎喇，飛雲!

「你既笑容就係對我最大既回報！」

講完之後，我見到Daisy 靜左，面上露出一個尷尬既笑容，完全唔識反應。
死啦，會唔會係句回應過左火位，Daisy 太純情，一時唔識反應呢。

好彩呢個時候，侍應上菜幫我地緩和左個氣氛。

我地一路食飯一路傾計，我講既內容主要係關於唔同水管既物料及其硬度，接駁方法，維修保養等等， Daisy 雖然無咩回應，但我見佢成程都好專心聽，而且聽得津津有味，因為水管既知識真係好有趣。

講耐左， Daisy 開始轉話題。

「係呢，Luigi 哥，你有無睇到 Rosalina 既 Facebook，佢去左冰島玩，不如我地都去丫！」

「呀...對唔住，我無假行唔開。」

「吓？你董事黎個喎，有咩咪交俾同事做，去放鬆一下囉。」

「大哥話身為董事，就更加要以身作則，多啲留喺公司睇住。」

「咁你大哥究成日同Peach 表姐周圍去啦。」

「佢係去同唔同地方既水管公司交流，睇下可以點改善公司。」

「交流？而家資訊咁發達，有咩唔識上網咪得囉！佢上年去左外國十六次，仲多過局長喎...算啦，咁我地搵個weekend 去澳門玩啦。」

「好呀，我加左人工，可以慶祝下。」
我自豪咁講。

「加人工？你唔係董事黎既咩？」
Daisy 疑惑咁問。

「係呀，不過我無股份，每個月拎人工，之前加左5百蚊去 18.5k 。」

「That Bitch...」

我隱約聽到Daisy 低聲講左句英文，臉上帶著不屑既表情。

「你講咩話？」

「呀...無...我話好羨慕Peach 表姐可以成日同 Mario 哥去玩啫...」

原本熱烈既說話氣氛，突然降溫，我諗我要搵下新話題。

「呀...呀... Daisy，今晚我屋企...企...無人...，不如...你上黎...好唔好...上黎我度飲杯野好唔好...」

「唔好喇...我有啲唔舒服...」

見到 Daisy 由原本好開心既樣變到而家愁眉苦臉，我諗佢真係好唔舒服。聽完之後我都好緊張Daisy 既身體狀況。

「咁我食完飯送你返屋企。」

「嗯...」
Daisy 無哂神氣咁答。

食完飯之後出到餐廳門口，代泊已經將我隻綠Yoshi 323 泊左喺門口。

「我載你返屋企丫。聽講附近有癡線佬出沒，我送你會安全啲。」

「唔駛喇...我Call Uber 就可以...」

我陪Daisy 等Uber 黎到，佢騎上隻黑Yoshi 之後，回頭同我講

「我諗我要再思索下大家既關係，暫時唔好見面喇。」

Daisy 講完我都未反應得切，黑Yoshi 就開走左。

我呆左企喺條街度，思索緊我做錯左乜野。究竟係佢唔鍾意我講水管既話題，定因為我陪唔到佢去冰島，定係因為我地只係認識左半年就邀請佢上我屋企，佢就覺得我係一個輕浮既人...

呢一刻，我完全諗唔明。

希望帽事啦！

唔好拉小弟
小弟都係寫下故仔自娛下

長定短故?

應該Total 有 10 篇
多謝支持！

點解寫到daisy 咁衰

公主有公主病係好正常

錯既係我
唔係 Daisy

我唔准你咁話 Daisy

幾時再出…？

執緊 d 標點
收工再出

感謝支持

睇到坐Yoshi笑咗

Daisy都係受害者

我好榮幸呢個咁失敗既人都可以令你一笑

無錯
認識我本身就係一種禍害

好似同時下社會幾有共嗚 加油巴打

唔係luigi先係阿哥咩

好撚慘

如果我先係大哥
我人生應該會好唔同

感謝！

我打親果啲大亂鬥同mario kart都揀你咖!

唔好咁sad la
Yoshi仲有冇得出場啊

當我仲喺條街思索既時候，代泊就催促我快啲揸走隻Yoshi，廢事阻住餐廳。

我揸住隻Yoshi，越諗越唔明白，但既然屋企無人，我都唔想返屋企住，於是我就去左 Bowser 開既酒吧。

大家無記錯，Bowser 就係當年喺電影同遊戲入面，扮演捉走公主既最終Boss 。雖然外表睇落好兇殘，其實佢係一個好人，我同佢第一次認識之後，好快就成為左朋友，而佢退出演藝圈之後，就開左間酒巴，生左個仔，可惜老婆已經走左佬。

「Hi Bowser...」

「喂 Luigi，好耐無見！你個衰仔，識到女就唔搵朋友架啦！哈哈哈...阿仔，快快叫人。」

「你好 Loser 叔叔。」

「阿仔！」

我見到Bowser 匆忙掩住佢個仔把口，但其實我都無好清楚聽到阿仔講乜，因為頭先一聽到Bowser 提起 Daisy，我就無哂心機，諗下諗下，就開始眼濕濕。

「Oh Bro，發生咩事？」

我於是將頭先喺餐廳發生既事，我講過既說話，包抱水管既知識，重新同 Bowser 講一次。

Bowser 聽完之後，露出一個師父明白了既表情。

「Hey Bro，女人既野好難講既，你都無謂諗咁多喇，飲咩？我請！」

「Fruit Punch 隔渣，唔該...」

「飲酒啦，飲完會舒服啲。」

「唔飲喇，我陣間仲要揸 Yoshi 去搵 Waluigi。」

一聽到Waluigi 呢個名，Bowser 嚇到退後左兩步。

「Wa...Wa..Waluigi？你...你...地唔係好耐無見喇咩？」

「係呀，咁今日唔開心，咪搵下佢囉。」

Wailuigi 係一個好人，我完全唔明白點解Bowser 聽到 Waluigi 個名之後會咁大反應。Waluigi 係喺Wario 間遊戲公司做 IT，外型生得同我差唔多，但比我差一啲，人工比我少 1k，無女朋友，望到佢，我總會有一份莫名既安心感，而佢都表示覺得我地兩個處境好相似，所以佢一直係我人生裡面最好既朋友。

「夠鐘喇，我要出發。」
我飲完杯 Fruit Punch，擺低錢就走。

「呀...小心啲...」

直到我走既時候，Bowser 仍然露出一個好驚嚇既表情。

之後我泊返低Yoshi，買左兩罐青島，去到平時同Waluigi 見面既公園。

到達時已經見到 Waluigi 坐左喺長櫈度。

多謝你
但揀我只會令你俾人貼上失敗者既標籤

佢係我好拍檔
會出場的

支持 btw
會唔會加返啲圖 好似會容易代入啲

W都出埋場

係咪加返啲人物既相就夠？

W 係我最好既朋友

其實我好鐘意daisy

綠帽仔

LM

我都仲係好鍾意佢

「Hi Waluigi。」

「Hi Luigi！聽講你唔開心，黎，快啲啤啤佢。」

我立即開左兩罐清島，同Waluigi 劈過！

其實自從同左 Daisy 一齊，我就無再約過Waluigi，大家可能比較忙，但即使咁耐無見，我一有事佢就出黎陪我，其實真係好感動。而且而家見到佢，我仍然感覺到嗰份安心既感覺。

「Hey Waluigi，最近返工返成點？」
我開聲問。

「都係咁上下啦，每日都係啲女同事話上唔到網，咪捐落枱底，插返嗰條鬆左既 Lan 線，俾人叫下IT 狗咁囉。」

「幾都好豔福喎。」

「好臭架。係呢，你同Daisy 發生咩事？」

我深深嘆左一啖氣，然後我就將今日發生既事講哂俾Waluigi 聽。

「佢根本就睇你唔起，呢種女人唔要都罷！」
Waluigi 好嬲咁講。

「唔係！Daisy 唔係呢種女人。」

其實喺Waluigi 講之前，我都有諗過Daisy 睇我唔起，只係唔敢去承應。

Waluigi 見我咁強硬否認，佢就決定轉話題。

「哎呀，我地唔好講女人喇，今晚係 Real Men Night，只講男男話題！」

於是今晚，我同Waluigi 傾到凌晨四點，然後各自返屋企瞓覺。

我細個玩gameboy自從玩左隻game
係Wario做主角既就好鐘意W

Wario戲份多唔多呀

之前構思都有諗左Wario 好多設定
不過本篇加插唔到

遲下有機會 會寫返 Wario

多謝巴打支持

佢會唔會有對白
我好鍾意佢

暫時唔會

加速加速

推~~~

lm

第二日我瞓到十二點鐘起身，大哥亦啱啱開門返到屋企。

「喂，Luigi，Daisy 呢？」
大哥仍然都係一邊講，一邊擺動佢條腰。

「佢唔舒服，尋晚食完飯佢就返左屋企。」

「傻仔，紅燈照衝嘛。」

大哥露出一副猥褻既樣，不過我唔係好明佢講乜，我一向揸 Yoshi 都好守法，但我呢刻無心情深究。

呢個時候大哥電話響起。佢一拎起電話，就好嬲咁講。

「喂 Bowser，你個龜頭尋晚係咁打電話俾我，知唔知阻人扑野尤如殺人父母架！？」

「緊要事？有乜緊要得過扑野先？」

「吓！？」

大哥大叫左一聲，斜眼望一望我，然後就返左入房關埋門，好似想避開我咁。但我仍然隱約聽到大哥講電話既內容。

「Waluigi？唔係自從佢同Daisy 一齊之後就無出現喇咩？」

「咁大鑊？That Bitch！」

「我再了解下情況先，我諗要搵一搵我朋友問下意見。」

我聽完之後真係好嬲！雖然我唔知大哥同Bowser 講乜，但從佢語氣入面，我知佢地都唔鍾意Waluigi，明明佢係一個好人，而且...
而且佢竟然鬧Daisy 係 Bitch！

我嬲到紅都面哂，一粒聲都無出就衝左落街。

落到街之後，我漫無目的咁四圍行，行下行下，我撞到Toad。

Toad 係我最唔識應付既人，雖然生得一副純真既臉孔，但骨子裡係一個不折不扣既變態。佢以前喺Peach 城堡入面打工，亦都係 Peach 既觀音兵，但自從佢俾Peach 個老豆發現佢偷偷奶Peach 既絲襪，就炒左佢。

之後Toad 就喺花園街租左個檔口仔，專賣女性既貼身衣物，網上睇到Comments 話鋪頭生意唔錯，話個老闆可以一眼就望出客人既 Size 同埋著咩最好睇，而且會高價回收女性著過既貼身衣物，符合現代環保既概念。賺到錢，佢就同Toadette 結婚，總算係 Happy Ending。

「喂，Luigi，好耐無見！」
Toad 同我打招呼。

原本我想扮睇唔到直接行開，但既然佢同我打招呼，我禮貌上都要應返佢。

「Hello Toad...」

「喂，做咩無黎神氣頭耷耷咁既樣呀，聽你大佬講你尋晚同Daisy 食飯，佢仲讓埋間屋俾你喎。係咪尋晚太熱烈，而家腳軟呢？下面個頭耷都唔好俾上面個頭耷丫。」

「我地無發生關係。」
我勉強回應。

「下？仲未？搞撚錯？互摷呢？」

「無...」

「打茄輪呢」

「無呀...」

「奶絲襪咁基本有喇掛？」

「無呀！我又唔係你...」

「屌，你地係咪男女朋友黎架？當年我做Peach 隻兵，佢派軍糧俾我我都有得...」
Toad 欲言又止

「無...無野喇...
講返你嗰筆先，係咪Daisy 性冷感？定你自己唔得？」

我開始有啲唔耐煩...

「你唔好理啦，我地...我地尋晚分左手喇！」

「下？點解既點解既點解既？」

當下我真係俾Toad 類似米奇老鼠既聲音搞到好燥底，燥到就好似有幾百隻螞蟻喺我腦入面亂爬咁，我終於忍唔住，一口咬左落Toad 度。

「呀！你痴撚線架！」

Toad 痛到大叫，之後一下推開我，就跑走左。

我留喺原地不停喘氣，慢慢平復心情。

呢個時候，大哥揸住佢隻紅色 Porshi 黎到。

咬Toad會唔會中毒

[/quote]
咬Toad會唔會中毒[/quote]

咬完嗰下無病無痛
有心

綠帽俠

好好笑

我諗我襯唔起 俠 呢一個字

無錯
我人生就係一個笑話

另類sad故，推

好正，請繼續

我就係悲劇既化身

好榮幸可以娛樂到你

lu姨治 lu姨治

留個名

咬Toad會唔會中毒[/quote]

咬完嗰下無病無痛
有心[/quote]
正

好感動你叫啱我個名
好多人叫我 Lu 治

有玩開你地個game, 呀唔係, 係玩你大佬個game都會間唔中會換你黎過某d關, 跟住聽到你講自己個名既

支持

其實佢憑乜食daisy

Mario食哂兩個

我無食到
只係拖過下手仔

睇完先知原來yoshi係細路揸
一直以為你大佬揸

唔緊要啦

我同大哥係孖生
佢俾我早出世幾分鐘
佢係人生既贏家
而我只係一個悲劇

好喇悲劇路姨治, 請問你幾時出文呢

以前你地同超音鼠有隻奧運遊戲我都成日用你

「喂 Luigi，終於搵到你，做乜粒聲唔出就走左出黎？」

我無出聲，大哥繼續講。

「黎啦，我地食啲野，之後返屋企啦。想食乜？我請。」

唔知係咪啱啱咬完Toad，我呢一刻好想食菇。

於是我地就去左附近一間食串燒既鋪仔，叫左啲肉、勿演、淆演、啤酒同埋最想食既燒菇。食完之後我就同大哥返左屋企。

之後一個星期，我如常咁返工放工，夜晚搵Waluigi 去公園飲酒傾計。雖然好似過得好充實，但我每隔10 分鐘都會Check 下電話，睇下Daisy 有無搵我。

但即使電話響起，都只係問我借唔借錢，做唔做Facial。

你問我點解唔主動搵Daisy？Daisy 係一個好有主見既女仔，佢決定左既事我好難改變佢，所以我都無謂騷擾佢。

又到左星期六，夜晚得我自己一個喺屋企。唔想煮飯，所以就落街食。當我行到街口既時候，我見到一個熟悉既人影，係Daisy！

Daisy 隔離有個男人，我認得佢，係 Prince Haru！以前都拍過電影，當期時佢個角色係俾人用魔法變左做隻狗，係得最尾幾秒先出返個人樣講左幾句對白。之後佢就成日話自己拍過戲係明星，周圍呃啲無知少女上床。

我見到 Haru 同 Daisy 有講有笑。而且隱約聽到佢地講咩「下星期去冰島」，估唔到Haru佢今次想向Daisy 下毒手！我更加估唔到佢地竟然發展得咁快！

呢一刻我完全控制唔到自己，我即時衝上去，一手推開 Haru。

「Luigi 哥，你做乜野郁手呀？」
Daisy 驚訝咁問。

「呢條友禽獸黎架，佢...佢...想對你做衰野！」
我好嬲咁講。

「Oh what the hell Luigi？ 你好 rude，唔好咁，okay？」
Haru 側起個頭，用住一口偽ABC 口音。

「收聲啦...狗...狗公！我唔會俾Daisy 同你去冰島！」
我向住 Haru 大叫！然後想衝上去打佢！

啪！
「你癲夠未！？」
Daisy 一巴掌打左落我塊面度...

呢一刻，我世界好似靜止左，變到好安靜，靜到我聽到自己內心好似有條線斷裂左。

我估唔到...

我估唔到Daisy 竟然會打我，半年黎既相處，我對佢既付出，竟然比唔上一隻狗公...
只係因為我人工低？只係因為我陪唔到佢去冰島？

我控制唔到自己，講左一句我人生入面最粗俗，亦令我最後悔既說話。

「臭...臭雞！」

講完之後，我擰轉頭就即刻跑走。

一黎我唔想俾 Daisy 見到我喊既樣...
二黎...
我無勇氣去望 Daisy 面上既表情。

我一路跑一路跑，返到屋企我就呢入房，鎖埋房門，喊左成晚。

原本我想搵 Waluigi 去傾計，但呢一刻我個心真係好痛，好似連呼吸都有困難。

每次心情平復少少，合埋眼，就會諗起Daisy 嗰一巴掌...
然後眼淚水又忍唔住流出黎...
最後唔知喊到幾點，喊到攰就瞓著左。

補條Link 話你知隻狗公係邊個

對rr住
我見太耐未試過咁多人同我傾計
所以有啲得意忘形

我都係做返我dm份

頂帽好襯你

好多野想訪問你
隻臭雞係咪你初戀?
你有冇憎過你大佬成日搶晒你風頭?
點解你大佬矮肥但咁紅, 你高瘦但咁摺

.希望有個好結局

由細到大都用開Luigi 好憎Mario

睇完條片可能仲憎佢
之前仲有theory話Rosalina係Luigi同Peach既女

daisy你條臭貨 luigi好野黎架係出場率低啲姐

Live

劉明仙

Daisy 係我初戀，但佢唔係臭雞
我都好後悔講左出口

我唔憎大佬
佢出名都係因為佢叻

雖然我高瘦
但性格問題改唔到就係改唔到

留名 路姨芝巴多唔多要落場整水管？屋企工程做唔做？

我無同 Peach 發生過關係丫...
諗都唔敢諗

同埋想問你呀媽係咪同米奇老老有咩關係
點解你兩兄弟把聲同佢咁似

咁嘅奀星都敢同你爭女

Porshi

lau ming

孖仔把聲係會似

我都唔知阿媽同米奇老老有你關係
但細細個阿媽已經唔俾我地接觸迪迪尼既野

我成日都要落場
但工程接洽就要搵大哥

原來係咁 明白了

第二日，當我仲喺睡夢當中，我聽到拍門聲，係大哥。

「喂，Luigi，起身喇，陪我去一個地方丫。」

我完全無心情做任何野，但我都唔想唔聽大哥話。

於是我就跟住大哥，黎到 Dr. Payne 既診所。

我地細個既時候，Dr. Payne 已經好照顧我地，大個左，我都會成日黎幫Dr. Payne 維修水管，但唔知點解今日大哥會親自帶我黎。

「Hello，Mario、Luigi，好耐無見喇！」
Dr. Payne 出黎打招呼。

「Hello，Dr. Payne，咁...我交俾你喇，我喺出面等。」
大哥講完之後就出左去診所外面。

而我仍然一頭霧水，但就照樣跟住Dr. Payne 入去醫療室。
我半坐半瞓喺一張醫療櫈上面之後，Dr. Payne 就開始講。

「Luigi，你慢慢放鬆先，然後我會問你幾個問題。」

「你最近，係咪好唔開心？」

我輕輕點左下頭。

「咁當你唔開心既時候，有無搵人陪你傾訴呢？」

「有...我會搵一個好朋友傾下計。」

「你可唔可以形容一下你個好朋友？」

然後我就張Waluigi 既背景，我同佢點相處，全部話哂俾 Dr. Payne 聽。

Dr. Payne 聽完之後，繼續問

「除左你之外，仲有無人識你呢位朋友呢？或者我想問，你既家人、其他朋友，有無人見過Waluigi 呢？」

我唔係好明Dr. Payne 既問題，一面疑惑望住佢。

「拿，Luigi，你冷靜啲聽我講，其實我想講，Waluigi 係唔存在的，佢只係你自己內心創造出黎既人格，你有無發現Waluigi 好似樣樣野都俾你差一啲，其實就係你自己喺你自卑既時候，可以搵到一個俾自己差既人，用黎安慰自己。」

我聽完之後非常震驚，但我完全唔相信Dr. Payne 既說話，而且聽完之後好嬲，大叫

「點解！？你地唔鍾意Waluigi 就算啦，點解你仲要話佢唔存在！？」

Dr. Payne 俾我突如其來既怒火嚇親，口窒窒咁講

「唔係呀...係...係...你大哥...話...」

我無聽完Dr. Payne 講野，就衝出診所門口搵我大哥，然後我一手揪起佢個衣領。

「你同Dr. Payne 夾埋咁樣做係咩意思！？我係你細佬黎架，你而家...你而家竟然當我痴線！？」

大哥都俾我咁激動既反應嚇親，口啞啞都唔知講乜好。

呢個時候，我身邊行過一對母子，個小朋友指住我講

「媽媽，呢個咪係成日自己一個人喺公園開兩罐汽水然後自言自語個綠帽叔叔！」

「哎呀！細路仔唔好咁多事！」
個阿媽一路講，一路拉走個小朋友。

我聽到之後簡直完全唔能夠相信...
四肢無力咁跪左喺條街度...

原來我認為係最好既朋友，
一直以黎只係我自己幻想出黎...

我認為就算失去愛情，但至少有友情，但原來我根本就乜都無...

而最令我傷心既，原來我身邊既人一早知呢件事，只係我自己仍然好似小丑咁喺度賣笑...

仲有冇得再谷底D

希望無啦

悲劇過莎士比亞四大悲劇

寫得不錯，請繼續

好sad9

極危險 連思覺像也失調

細個玩mario karts一定揀你架
因為用你好似快過mario 但實際上係關車事
玩比賽實搵2位公主
貪比賽個陣可以撞鳩個2隻臭雞落街

這就是我的人生

Daisy 唔係臭雞黎

無辦法接受現實自製假想能延續故事

推到出書
好正
希望唔好爛尾

玩開mario kart我都選yoshi架

喂啊好慘啊 寫返啲好運俾佢啦

好慘

好小睇古，好好睇呀，留名

好正，個故事估你唔到！

btw, d 人物可唔可以補返d 相 link, 淨係記得孖寶兄弟個樣

等我幫幫樓主 有錯請指正

左: Mario 右: Luigi

左: Princess Bitch Peach 右: Princess Daisy

Toad

Bowser

Prince Haru

Yoshi

Waluigi

左: Dr. Payne 右: Wario

感謝哂樓上巴打幫我補圖
全部都啱呀

去跑個步先

晏少少出文

「呀...Luigi...」

大哥一開聲，我就立即企返起身逃走。而大哥一直追住喺我身後。

「喂，Luigi，等等唔好走啦！」

我無理大哥，繼續一直跑一直跑，我唔知自己想去邊，但我剩係唔想見到任何人。

跑跑下，Bowser 見到我地，然後佢又跟住一齊跑。

「喂 Mario！發生咩事！？」
我聽到身後既 Bowser 一路跑一路問。

「屌，我聽你講帶佢去睇醫生，我咪帶佢去見 Dr. Payne 囉！」

「屌，我叫你帶佢去睇心理醫生呀，你帶佢去睇牙醫托柒咩！？」

「屌，Dr. Payne 話佢讀過下啲心理學既書嘛！」

「屌，你日日睇AV，你唔去日本做汁男！？」

「屌，講咁撚多，追啦！」

我繼續跑，跑到黎一個水管口，然後就順勢跳入去下水道。

Bowser 亦首先跟住我跳。

然後我聽到 Bowser 慘叫。

「屌，我卡撚住左！」

「屌，你做乜撚野！？一係上一係落啦...
屌，俾啲掙扎我啦！」

「我郁唔撚到呀！」
Bowser 繼續慘叫

「一二一二啦......
一二一二隻腳呀，幾時到你隻手呀...」

我落左下水道之後，無理會到大哥同Bowser，繼續跑。
而大哥同Bowser 既聲音亦離我越黎越遠...

最後我唔知跑左幾耐，求其搵左一個水管口出返黎，一出黎，原來我黎左海邊。

我望住呢一片大海，再次思索我既人生，原來人地話我人生係一個悲劇，真係無錯。Daisy 唔再鍾意我，大哥同 Bowser 一早當我係病人看待，而我最好既朋友，亦只係一個虛構既存在...

萬念俱灰，就係形容緊我而家呢一刻既感覺吧？

既然呢一個世界無我既容身之所...

我知道呢一個決定好錯，但我已經諗唔到有咩方法可以繼續叫自己撐落去。

我一下跳落海裡面...

慢慢向下沉...

海水好冰冷...

但我內心好平靜...

然後我慢慢合埋眼...

合埋眼...

「.........

.........

.........

.........

...sh...i...」

未完

註：本文章不鼓勵人自殺。

凡事總有解決既方法，雖然你呢一刻可能會覺得好唔開心，好寂寞，但只要你肯講，一定會有人肯聽。

如果你想搵我傾計，我都好樂意成為你既聆聽者。

記住，自殺從來都唔會係一個選擇。

香港撒瑪利亞防止自殺會
電話：2389 2222

Luigi

係咪會遇到烏龜

Luigi人生已完,好悲哀

多謝你

我都係第一次寫故

我剩係不斷跑
都無留意附近有無龜

一出世已經完左

我都估唔到自己原來有病

Strong post lau ming

一二一二

玩Mario Kart掉左落水佢會吊返你上黎

睇到俾啲掙扎我笑左出黎

有無d關於sony既故仔出

俾啲掙扎我

暫時未有計劃
多謝巴打意見

各位巴打絲打

而家構思緊 Luigi 篇最後一章既內容

各位巴打絲打

而家構思緊 Luigi 篇最後一章既內容
之後會先停一停
寫左其他角色先

如果我既文章曾經有幸牽動過你地既情緒或者娛樂過你地既
希望你地可以幫小弟Like 下我個 Facebook Page

如果更有幸能夠幫忙小弟 Share 個故事出去
小弟感恩不盡

再次感謝支持

好心酸

戴綠帽的人你好

巴打 如果文中既luigi真係咁似現實中既你
好欣賞你可以有勇氣寫返出嚟
寫得好好呀 lm 加油呀！

好笑得黎又好灰

留名等劇情發展

睇左兩次個名黎確認唔係被騎劫

多謝巴打關心
最近係有啲唔開心事發生
不過文章入面既 Luigi 唔係現實既我

Liked
支持樓主
推到出本Mario 合集嘅書

對唔住第一次寫故
係咪啲劇情跳得太突兀

多謝巴打
但到時出書就真係會俾海關捉

真係會捉，任天堂好小氣架

唔係劇情 係似變左第二個人寫既感覺

可能我內在仲有幾個人格

可以有多幾個朋友 waluigi啲文都幾好趣

C

支持輕推

傻啦
呢d先天問題 整定架

好sad
不過俾啲爭扎同一二一二笑咗

我都係笑左

好好睇 Mario 好衰

我讀drama

拍定手先

如果大家鍾意 Luigi 既故事
希望可以幫小弟Like 下Facebook Page

咇...咇...咇...咇...

我打開眼，望到既係白色既天花板...

「Luigi，你醒喇！好喇好喇，你無事就好喇...」
出聲既係大哥，我見到佢一副又興奮又擔心既表情，然後我問

「點解我喺度既，乜我唔係...」

「係呀...但你記唔記得早排你咬左Toad 一啖？蘑菇族既人有個特點，就係當佢地性興奮既時候，身體就會產生一種特別既荷爾蒙，令到佢地自身會變左一種奇效藥，普通人接觸到佢地既血肉，就會產生效果，但效果完完全全係隨機，而咁啱，亦好好彩，當日佢係變左一隻獎命菇。」

大哥繼續講

「不過就算多左條命，都多得你隻 Yoshi 323 跳入水救返你上黎，如果唔係...」

聽到呢句說話，我突然醒起我沉落水聽到 既 shi 聲，原來就係 Yoshi 既叫聲，而我隨即問

「Yoshi！？佢唔濕得水架！佢而家點呀！？」

「係呀...我而家將佢放在喺醫院門口...準備將佢送返Shi廠...但係佢型號咁舊，我諗情況唔係太樂觀...」

我聽完大哥講完，就即刻跳落床，衝出去醫院門口搵 Yoshi。

當我出到門口，見到Yoshi 瞓喺地下，我即刻衝上去攬住佢。

「Yoshi...對唔住...對唔住...對唔住...」

我一路喊一路同Yoshi 講對唔住，呢一刻除左對唔住，我完全唔知自可以講啲乜。

「...s...hi...」

！？

「Yo...sh...shi...」

我無聽錯，Yoshi 出緊聲。

「Yoshi！你係咪無事喇？係我呀 Luigi！對唔住，係我無用...係我連累你變成咁...」

Yoshi 都只係繼續用好微弱既聲線回應我。

「Yoshi，我會令你好返...我一定會令你好返！既然大哥話Shi廠唔夠整好你，我自己會搵方法醫好你！」

於是我決定帶上Yoshi，帶佢返去Yoshi Land 搵可以醫好佢既方法。

呢一刻，我唔知係因為我死過一次既關係，定係我而家感覺到Yoshi 需要我，我心入面無哂之前既負面情緒，我而家只係想盡快醫好Yoshi。

「Luigi，我黎幫你丫！」
大哥叫住我。

「唔駛喇，我知道大哥你一直喺我人生幫左我好多。今次，我想自己去完成一件事情。」

大哥見到我咁肯定既眼神同語氣，都無再阻止我。

而我，就一個人帶住Yoshi 上路。

後語：
Luigi 既故事暫時告一段落
有好多人覺得
造成Luigi 自殺既人係Daisy
亦有人話係Mario
但其實Luigi 自己係咪一啲責任都無？

好多人鬧Daisy 係臭雞
但Daisy 真係一個賤女人？

下集會有 Daisy 上黎剖白
大家睇完再評價 Daisy 都唔遲

一定係pench先係boss

Yoshi唔好有事啊

我都唔會俾佢有事

加油啊 路易吉

我會

快啦

Yo匙

忠心yoshi

G持樓主出故，好睇

好鐘意呢個位

我好鐘意耀西

最後 luigi同yoshi以後都一齊過住幸福快樂既生活

我都好鐘意
隻野好得意

大家好，我係 Daisy，最近社會上對我既意見都好唔友善，我今日就應邀上左一個節目，我都想講下我既感受。

「歡迎大家收睇志雷飯局，我地今日好高興，請到呢排城中熱話既 Princess Daisy 上黎做我地既嘉賓，Princess Daisy 你好。」

「Steve 你好，大家好，叫我 Daisy 得喇。」

「係喇 Daisy，聽講你最近行出街，受到好多人指責喎。」

「係呀，最近我行出街，個個都話我係臭雞、貪慕虛榮、見異思遷，有人甚至指住我話我係殺人兇手，迫到 Luigi 自殺，令到Yoshi 受咁重既傷。」

「咁你對於呢啲指控有咩感受呢？」

「其實我真係好無奈，我完全唔知道自己做錯左啲乜，我都明Luigi 好慘，但點解大家單憑 Luigi 片面之詞就咁去評價我呢？」

「好，我地傾到呢度先，而家上第一道菜，就係呢個 Cheep Cheeps 嘴唇片配呢個 Piranha Plant 既沙律，做法就係打撈左Cheep Cheeps 上黎之後即刻生劏佢個嘴唇出黎切片，保持住魚唇既鮮味，個沙律就係用 Piranha Plant 既葉做既，醬汁就係將佢既頭攪爛加入少少既檸檬汁同黑醋，而最特別既就係個醬汁上面既 Nuts，我地廚師用上湯煮Piranha Plant 既牙，熬足七個鐘，再將佢整碎。食既時候可以將生魚唇片同沙律一齊夾起，再撈少少醬汁同喲牙碎。」

「牙你......」
我本能反應想講，好彩記得自己上緊節目，㩒住左自己。

「丫！食落好 Fresh，好好味！好似有一種初戀既味道！」
我帶啲驚喜咁講。

「係喇，咁我地繼續話題，有人話你貪慕虛榮，其實喺第一次你見 Luigi 既時候已經俾人呢種感覺，你第一次見人就衝上去攬住人手臂打招呼，咁會唔會好隨便呢？」
主持繼續問

「呢單野就真係冤枉，或者我講詳細少少先。其實同 Luigi 一齊之前，我已經單身左好耐，原因係我一直都搵唔到一個有 Feel 既人，咁我又唔覺得單身係一個問題，咁咪繼續自己生活囉，直到 Peach 表姐話介紹 Luigi 我識，原本我都唔太想既，但 Peach 表姐平時都算照顧我，咁我當時就諗住應酬佢一次啦。」

我飲啖茶之後繼續講

「咁表姐話，我地去既係一個高級宴會會場，而且第一次見面要留個好印象，就叫我著返嗰套好多年都無著過既公主裙。之後去到會場，表姐就即刻帶我搵 Mario 同 Luigi，見面之後，我咪諗住有禮貌啲上去握手囉，點知太耐無著條公主裙唔慣，揢一揢向前跌，咁啱就捉住左 Luigi 既手臂，咁為左唔好令自己咁尷尬，咪順勢打招呼囉。」

「原來係咁，咁之後Luigi 就主動向你抄牌再追你？」
主持問我

「我電話係表姐直接俾佢，佢咁怕醜點敢問我拎電話丫... 不過拎左電話之後佢都主動 Whatsapp 我既，仲 Add 埋我 Facebook 同 IG。講真，佢個人幾純品，而且佢好細心，好 Take Care 我，雖然係好平淡，但我內心確實係有一種好溫暖既感覺。最令我驚喜既係，佢好記得我每一句講過既說話同埋一啲關於我既小事情。有時候做女仔，都係想搵到一個人錫你，了解你啫。激情？你估仲細咩？」

「咁最後係佢同你表白？」

「係呀，佢好拙劣咁問我可唔可以做佢女朋友，最後我都應承左佢。」

「好，我地去一去廣告先！」

push
Yoshi 呢
幾時出番嚟

支持，暫時睇係悲劇多過daisy唔岩，只可話性格不合

快架喇！

一定係做老二條女乘勢比條八婆pench

好正 皮巳正

係要比錢架

Yoshi!!!

窮撚無咁既福利

咁佢地見你窮撚到燶都會大發慈悲嘅

留名先
好好睇 好耐冇追故
咁究竟waluigi喺個故事有冇存在過？

如果照個小朋友咁講
Waluigi 應該真係唔存在

存在係luigi既內心

屌你我睇緊咩

但bowser定mario唔係話waluigi俾帽佢戴咩

推

莫名擢中笑點

無呀
Bowser 同 Mario 一早知 Waluigi 係 Luigi 自己幻想出黎

傾電話嗰陣 Mario 話

「唔係自從佢同左 Daisy 一齊之後就無出現喇咩」

段說話入面個"佢"

係講緊 Luigi

因為Luigi 有左新既精神寄托，係 Daisy，所以就唔需要Waluigi 呢個角色

「好喇，去完廣告返黎我地就黎試第二道菜，就係呢個 Bullet Bill 眼球配 原隻初生Goomba。我地起左 Bullet Bill 個眼球出黎之後，就拎去慢煮四個鐘，然後就拎出黎煎香佢，所以外面脆之餘，你仍然食到佢眼球入面組織既質感。至於原隻初生 Goomba 造法會簡單少少，我地搽上少少牛油同黑椒，再將佢放入焗爐度焗。」

「咦？隻碟好得意喎！」

「係呀，佢係用 Shy Guy 既面具造架！」

食物既香氣撲鼻，令我急不及待想試試了！

果然好好味，我特別鍾意個眼球！

「好喇，食完野我地又繼續傾下計喇，其中一樣大家都睇唔過眼既係你要 Luigi 送個名牌手袋俾你，然後你禮又照收，之後食完餐飯就飛左人。」

我聽完之後深深嘆左一口氣。

「首先，個袋唔係佢送俾我，係我自己俾錢佢叫佢幫我買，因為佢話成日會去其中一間手袋鋪度整水管，識得間鋪既一個經理，同佢買會有折。個袋係我買黎送俾我媽媽做生日禮物，我都有睇返 Luigi 寫既文章，佢都只不過係話個手袋既價值係佢兩個月人工，佢都無話係佢出錢買，係大家誤會左之嘛。同埋我知道如果 Luigi 幫我買左手袋先，佢一定唔會肯收我錢，所以我喺佢幫我買之前我已經俾哂錢佢。」

主持聽完之後回應
「呀...咁確實係大家誤會左。但你知道 Luigi 無股份，就同佢講分開，而且你仲鬧你表姐，好似暗示緊你表姐呃你喎。」

「鬧Peach就真既，但我鬧佢並唔係因為覺得佢呃我又或者亂介紹人我識，而係我知道而家Mario 已經好少管理公司，佢主要都係見客接生意，公司內部運作好大部份都係由 Peach 負責，當我聽完Luigi 既待遇，我就好肯定呢啲咁庹縮既條件一定係 Peach諗出黎架啦，我係鬧佢呀，Luigi 幫公司做咁多野，點解反而回報咁少？」

「見你咁緊張 Luigi，點解你仲同佢講你地要分開？」
主持繼續問

我沉思左一陣，然後回答

「我...我無信心...其實同 Luigi 相處呢半年黎，係開心、係舒服既，但我發覺佢真係一個好無主見既人，每次 Mario 或者 Peach 講乜野，佢都會即刻附和即刻去做，就算明知自己蝕底，佢都唔會出半句聲。有次 Peach 為左慳啲工人錢，就叫 Luigi 成個星期半夜去 OT 維修水管，嗰陣其實係農曆新年，我地原本約好左會去日本玩，但最後佢都選擇聽 Peach 講留喺香港做野，取消個行程，咁我呢？佢點解唔諗下我對呢次行程有幾期待。其實我知 Luigi 都唔想，但我最失望既係佢連少少反抗都無。

而且，佢自己明明有好多優點，但佢總係覺得自己活喺 Mario 既陰影之下，覺得自己永遠比唔上 Mario，甘願做一個俾人奴役既角色，所以當我聽到佢受到咁唔公平既待遇既時候都無反抗，見到佢仲係一副好隨遇而安既樣，我真係好驚，我真係對我地將來無信心，我好怕...我好怕有一日，當佢要喺公司同我之間選擇既時候，佢會選擇公司而唔會選擇我...」

講下講下，我都開始眼濕濕...

「好喇，多謝 Daisy 既剖白，我地再去一去廣告先！」

有請daisy 繼續講…

皮已正

一直都相信daisy 係好女人

daisy你條臭貨 我怪錯你

一直都覺得luigi係無撚用搞到自己變成loser 與人無尤

我見Luigi 就好似到以前嘅自己

你既堅持係無錯的

Daisy 一直都係好女仔

巴打正解

好多人都 Luigi 過

加速

睇黎絲打好心急想快d 睇 Yoshi
我會盡力

踩行油啦 支持你d故 好睇

多謝巴打
但要返工

唔可以太揚咁寫故

daisy 一定好過個八婆

不往我一直咁鐘意daisy！

(我第2頁最後一個留言已經有講！！)

對唔住
咁遲先幫 Daisy 平反

屌，兩件公主都係臭雞！

睇到呢度突然明白好多野都係自己攞黎

我要努力充實自己

push
push到yoshi好番

「好喇，返到黎最後一節既節目喇，我地黎試下呢個甜品先。」

我見到助手拎左一個牛奶樽喺我面前，入面有啲白色既煙霧。

「呢個甜品我地就係捉三隻 Boo 返黎，然後再用冷壓技術，將佢壓入個樽入面，聽落簡單，其實幾考功夫架，試下啦。」

我打開個樽，入面既氣體就飄出黎，我都唔知點食，係咁意吸左一兩啖。

「點呀，有咩感覺？」
主持人問。

「呀...呀...好似...有一陣風既感覺...」
我不知所措咁回答。

「無錯！我地食呢款租品就係要食呢種風一樣既感覺！」

主持人繼續

「好喇，咁我地黎等你回應埋最後一個指控，有人話你同 Luigi 分開左一個星期都唔夠，就即刻同 Prince Haru 相約去冰島，係咪有件咁既事呢？」

「絕對無！只不過係 Rosalina 佢喺冰島想影相，但帶漏左枝鏡頭，佢咪諗住問我借囉，咁啱 Rosalina 知道 Haru 會去冰島，咪叫佢黎搵我拎枝鏡頭囉！」

「明白哂，完來所有野都係大家誤會左！最後一個問題喇，你仲會唔會同返Luigi 一齊呢？」

我諗左一陣，然後話
「我可唔可以唔答？」

主持聽完之後都無再留難我，繼續講
「好喇，今日真係好多謝Daisy 上黎我地既節目，咁大家都知道上得黎我節目，我都會送返份禮物俾嘉賓既，助手唔該！」

然後我就見到助手拎住一份禮物出黎，望真啲，係一隻玩具雞！？

主持見到之後，比我更大反應，佢即刻衝去助手度，細細聲同助手講，但我諗佢應該唔記得自己帶住枝咪，所以仍然收到音，喺我耳機聽到。

「做咩係隻玩具雞黎架？」
主持問

「監制話送呢份俾Daisy 會爆啲嘛...」
助手無奈地答。

「咁而家人地都證明左自己唔係臭雞啦，仲送黎贈慶咩，有無第二份禮物呀？」

「無喇...剩係準備左呢份...」

然後我見主持諗左幾秒，拎起份禮物黎一個華麗轉身，一副頂硬上既表情。

「哈哈哈...Daisy，適逢今年係農曆雞年，我地就準備左...一隻玩具雞俾你，希望你拎住佢就...就...呀...就......就...就開心啲啦，所有野順順利利！」

見到主持咁尷尬既樣，我都無謂搞咁多野，接過隻雞，影完福相，就同節目所有工作人員講聲再見，然後就離開左電台。

返屋企既途中，我不斷諗返主持問我既最後一條問題。

其實兩個人喺埋一齊，能夠行到最後，最需要係啲乜野呢？

係兩個人既性格好符合？對大家一直都好有 Feel？
但如果只憑 Feel 就一齊，咁相處唔到又點算？

定係兩個人只要相處到，一齊開心就得？
但如果對對方無 Feel，咁一齊落去會唔會最後有一方捱唔住呢？

又要有 Feel，又要相處到既關係，其實又係咪咁容易搵到？

愛情、感情，好多人話係兩種唔同既感覺，但如果要細分，又可以點分呢？

我一直諗呢堆問題，又諗返起我同 Luigi 相處既回憶，但越諗得多就越混亂，越唔能夠俾到結論自己。

愛情，真係好複雜...

或者，從我一開始想用理性去剖析愛情既時候，就已經係一個錯誤吧？

Ching, 加油

強帖留名

適逢今年係農曆雞年

Live左
支持樓主

加油呀巴打！

感謝你唔嫌棄d 爛笑位

完 ？

會繼續寫 Luigi 點樣醫返好 Yoshi
請多多支持

Yoshi

希望Luigi以後會爭氣啲

推到Yoshi番嚟

大家好，我係 Luigi，而家正帶住 Yoshi ，希望可以醫返好佢。

雖然大哥講過話 Shi 廠應該無哂辦法，但我都希望搵啲專業人士睇睇先。

我黎到平時去開既 Shi 廠門口，大聲叫

「有無人呀，我想搵人幫幫手。」

然後喺鋪頭入面，平時幫我檢查同維修 Yoshi 既師父就行左出黎。

「Hi，Luigi，今次有咩事呢，早個月先幫你檢查完隻 Yoshi 323 渣喎。」

然後我將 Yoshi 既情況話佢知。

師父睇左幾眼，就講
「呀...無辦法喎，濕水真係好難搞，你不如報 Total Loss 算啦，之後換過隻 Yoshi 好過啦。我呢度有幾個客都放左啲二手 Yoshi 喺度，不如呢隻黃色 Mini Coopshi 啦，細細部夠得意，溝女一流。你嗰隻我粗粗地 2000 蚊同你收之後劏左佢喇。」

「呢隻Yoshi 係我既朋友，我一定要醫返好佢。麻煩你諗下辦法。」

師父一臉苦惱既樣，再一次幫我檢查Yoshi。

「呀...我真係無辦法喎，你咁唔捨得佢既，不如擺佢喺屋企做標本算啦...起碼有丁下...」

我無理會師父講既野，講左聲唔該，我就孭住Yoshi 離開。

走既時候，師父叫住我

「或者你可以帶佢返 Yoshi Island 睇下有無辦法，但你都知...」

Yoshi Island 就係所有Yoshi 既出生地，好多年前人類同Yoshi 族第一次相遇之後，大家成為左聯盟，而且簽訂左合作條約，人類負責提供科技、知識俾 Yoshi 族發展佢地既地方，而 Yoshi 族就向人類世界輸出勞力，例如做坐駕、家務等等。

本身大家關係唔錯，但十幾年前，人類世界既當權者利用 Yoshi 族既純真同信任，用欺騙同欺壓既方法迫令 Yoshi 族簽訂不平等條約，要求 Yoshi 族大量輸出勞力，而且所涉及既工作越黎越多同不人道。有啲比較落後既國家仲會利用 Yoshi 族去做一啲危險既工作，例如係掘礦、喺高輻射區工作、深海探索等等，甚至有啲唔人道既組織會利用Yoshi 族去...去幫人發洩慾望。

其實近呢幾年好多國家都開始抵制呢啲行為，但監管實在不足，世界上其實仲有好多 Yoshi 正忍受住唔人道既對待。而正正因為咁，處於Yoshi Island 既Yoshi 族佢地好討厭人類，尤其當 Boshi 成為左Yoshi Island 既當權者之後，佢成日都話要拎返Yoshi 族既尊嚴同自主權，不斷挑釁人類世界，甚至話要同人類世界斷絕關係，要喺人類世界同 Yoshi Island 中間起一道圍牆，仲要所有喺人類世界既 Yoshi 都返去 Yoshi Island，局勢其實非常緊張。

而家 Yoshi Island 其實非常封閉，除非有聯盟開出既准許證，否則人類唔可以進入 Yoshi Island。網上有好多傳言，話所有未經聯盟准許既人進入Yoshi Island 之後都會離奇失蹤，有人話佢地做左奴隸，有人話佢地做左食物，但結果係點，就不得而知了。

其實聯盟都有舉辦一啲旅行團參觀Yoshi Island，但聽聞係受住好多監控下既一個旅行團，而且大家睇到既畫面，都只係Yoshi Island 做出黎俾大家睇，入面真實情況係點，而家真係無人知。

雖然聽落好危險，但為左 Yoshi，我點都要去。

瞓前終於等到巴打出文

btw，拎Yoshi嚟發洩慾望

世界上有好多我地睇唔到
但每日都活喺悲傷之中既 Yoshi

點解近期咁多好故架
Mario同奶都好正

Luigi似我
好驚有日會比Daisy用同一藉口飛左我

巴打對任天堂d角色真係好聊如指掌

煮野食笑撚死我

起身出文啦

加油呀巴打...
我覺得最緊要係覺得有問題大家可以拎出黎講
俾大家多d 了解大家諗法

都係好皮毛
唔記得就上網睇返

感激能令你一笑

起身要返工

不過打緊文喇

真正慘既係YOSHI唔係路姨治 .
YOSHI忠心又善良, 為左個一蹶不振既豬隊友犧牲自己
YOSHI跟我啦跟我啦 我好錫動物架 我一定醫得番好你 COME TO DADDY

加油

又 Pub 下 Facebook 先

Yoshi Island 其實位於冰島既正北方，需要先飛到去冰島，再要去當地既聯盟公館辦理通行證，然後經聯盟建設既通道，先可以進入 Yoshi Island。於是我就買左兩張機票去冰島，即日出發。

上到飛機，已經係夜晚十點鐘，我將Yoshi 放喺走廊隔離個坐位，綁好安全帶，我自己就坐喺中間位，等起飛。

或者世事真係咁諷刺，之前Daisy 叫我去冰島，我無應承同佢去，估唔到而家我會喺一個咁既情況去冰島，諗下諗下，我又開始掛住 Daisy。

呢個時候，我聽到身後傳黎一把女仔聲

「先生，唔好意思，我想坐入去窗邊個座位。」

聽到既時候，我個心離左一離，回頭即刻叫

「Dai...」

但當我回頭望既時候，原來唔係 Daisy。然後我俾嗰位女仔入去坐低之後，我又繼續沉思呢幾個星期發生既事。都唔知諗左幾耐，飛機起飛左我都唔覺。

「係呢，先生，恕我冒昧，請問你係咪孖寶兄弟入面既 Luigi？」
隔離個女仔問。

「喔...係呀...你識我？」

「嘻，點會唔識你丫？由細就睇你啲戲同玩你地啲 Game架喇。玩 Mario Kart 我一定會用你架！」

「點解係我唔係其他角色？」

「因為我好想睇住你贏你大哥嗰個畫面囉！」

聽到呢句說話，我都唔識得俾咩反應，輕輕回左句多謝。

個女仔繼續講
「等我自我介紹先，我叫Shokora，姑且以前喺Wario 既遊戲入面客串過。」

「你好...」

「係呢，我想問點解你帶埋隻 Yoshi 上飛機既，寄倉會平好多個喎，唔駛買多張機票。」

「佢係我好朋友，而且佢受左傷，我唔放心將佢寄倉。」

「你真係一個好主人呢，但點解佢受左傷你仲帶佢去旅行？」

「佢受左好嚴重既傷，只有去 Yoshi Island 先可能有辦法醫返好佢。」

「吓！？但 Yoshi Island 好危險個喎，同埋唔係個個人可以入去。」

「我知，但點都要試下。」

「嗯！你要加油！但可唔可以話我知佢點解受咁重傷？」

然後我就將事情發生既所有經過話哂俾Shokora 聽。

Shokora 聽完之後好嬲
「你有無搞錯！所有野其實都係你自己不斷鑽牛角尖，你覺得有問題又唔拎出黎講，搞到件事...(下略唔知幾多字）」

之後呢一晚，我都唔知 Shokora 鬧左我幾耐，鬧下鬧下佢都攰到瞓著左。

第二朝我起身，我見 Shokora 仲未起身，我都廢事打攪佢，但諗返，尋晚 Shokora 鬧得我好啱，我真係一個唔值得原諒既仆街，死左唔抵可憐...

坐多一陣，Shokora 都起身，大家成程機有時就睇下書，有時就傾下計，好快就去到中轉站芬蘭。

文啊

岩喇, 出多幾個角色屌爆luigi等佢唔好咁天真 更重要係唔好累死yoshi

好好睇 屌

個新女角色似係佢ff出黎同waluigi一樣

「尋晚 Shokora 鬧得我好啱」
見到呢句我都即刻咁諗

屌係喎 忽略左呢個Point添

見到Shokora鬧佢就諗起尋日kelly鬧得我好岩
點知即刻出現左依句

警告你咪轉軑呀，專一追返daisy 呀

係luigi身邊可能得mario同daisy係真人 其它都係佢自行ff

睇Luigi就好似見到自己 不過Luigi比我更好 起碼夠膽同Daisy表白

到達芬蘭之後，我要等轉機，而 Shokora 就喺呢度落機。

臨走既時候 Shokora 同我講再見，而我又突然諗起「約會三十六計」有提及過類似既情況，於是我就同 Shokora 講

「同你傾計真係好開心，有機會我都想再同你傾計，希望我地有緣再見啦。」

Shokora 聽完之後，不斷大笑

「哈哈哈......哈哈...哈哈...唔得呀！笑到有腹肌...哈...乜你講野咁老土架？而家咩年代，我地交換contact 或者add 大家 Facebook 咪可以保持聯絡囉。」

然後我好尷尬咁回應
「呀...我都係睇書學架...」

Shokora 聽完之後，深深吸左一啖氣，停止左大笑，微笑住咁講
「Luigi，其實人同人相處唔同遊戲，唔係話你睇哂書上既攻略照住做就可以過關，每個人都係一個唔同既個體，一套理論，又點可以套哂落所有人度呢？要同人相處得好，靠既並唔係知識，而係觀察，你要時時刻刻觀察對方既肢體動作、說話、語氣、面部表情，你先知道對方心入面真正既諗法，識得喺唔同時候作出最合適既反應。」

「好似好複雜，我應該做唔到...」
我無信心咁回答

「無人一開始出世就做到，過程入面，你一定會面對好多唔同既情況，你可能會失落，你可能會妒忌，你可能會失望，甚至你可能會憤怒，但正正係有呢啲最直接既靈魂碰撞，大家先會真真正正明白對方，而往後建立既關係先會係最鞏固，而當你能夠建立到呢種關係既時候，你就會覺得之前付出既心機都係值得。當然總會有失敗既時候，咪當經驗吸收下，下次再做好囉。」

「我好似有少少明白，但具體我又應該點做...？」

「你咁問我就變到好似我寫攻略咁架喇，哈哈。不過如果你硬係要我講既，我會話用心同對方相處。同人講野既時候，唔好再好似你而家咁成日頭耷耷，眼神閃避，嘗試望住對方既眼。而且當你覺得有任何問題既時候，你可以拎出黎同大家討論，唔係話收收埋埋，諗住自己一個去處理個問題就係成熟既表現，一個真正成熟既人，係唔應該怕將個問題拎出黎同大家一齊面對既，拎出黎大家討論過，就算到最後大家真係解決唔到、相處唔到落去，都起碼唔會留有任何遺憾丫。」

「好多謝你，我會努力。」

「加油呀，我地 Keep In Touch 啦！」

我同 Shokora 交換完 contact 之後，佢就離開機場，我就繼續喺機場等轉機。等左幾個鐘，終於上返機向冰島出發。

好好睇

留名支持
細個好憎princess bitch

luigi內在智慧其實都唔低
自己ff出黎既角色可以教識自己咁多樣野
睇黎佢潛意識入面都有好多野係明, 只係顯意識唔肯面對

Luigi幾時會入青山 嚴重精神病患者

一定要醫番好Yoshi呀 以前Mario Kart最鐘意用佢

yoshi 好cute

我都係
記得之前有個片係講mario救左bitch之後
要不斷賺錢比佢洗 搵錢死左GameOver

巴打加油

推到Yoshi好番

可能巴打心諗屌你班仆街，居然覺得條女係FF出黎

引發到大家討論同懷疑我都好開心

不過小心猜疑過度大家都變左精神分裂

唔通我地睇緊呢個故全部都係自己FF出黎...... 反映緊我地好似LUIGI一樣咁廢柴

你有無luigi 18.5k咁多先

冇!!!
我冇!!! 所以先要靠FF FF之中尋求一丁點安慰

原來我仲廢柴過luigi

Live 好正

FUCK!!!!

Yoshi啊

笑死我

個故好好笑 同埋巴打其實寫得幾好
睇咗你其它post 你要加油呀

感謝巴打
我已經好返好多

樓主...啊唔係，Luigi 加油啊！

push

留低連登第1個reply

希望巴打繼續寫落去

辦法總比困難多

有時寫作係內心既投射

希望你加油

無特別考究隻遊戲 但故事好有趣

留名睇yoshi好返

留名 好正

日日上黎MON住個POST等新文出

到達左冰島，我先要去冰島北方既碼頭坐船到 Yoshi Island，聯盟公館就喺 Yoshi Island 既碼頭旁邊。落機之後，我再帶住 Yoshi 坐六、七個鐘頭車，就黎到碼頭，碼頭既船一日有三班，兩班朝早一班黃昏，主要係接送喺公館返工既人同旅行團，今日既船已經開完，所以我帶左 Yoshi 去附近酒店瞓一晚先。

第二朝一早，我將 Yoshi 留喺酒店，自己坐船去公館辦理准許證。好奇怪，進入左 Yoshi Island 之後就好似去左唔同既世界，尤其氣候變化特別明顯，好似去左夏威夷咁。

當我進入公館，我立即走到去詢問處。

「小姐你好，我想辦理准許證入去 Yoshi Island 內部。」

「吓？聯盟已經停止左開發准許證俾私人單位，一定要用國家政府名義申請外交團或者係觀光團。」
接待員小姐回答

「我求下你，我真係要醫返我隻 Yoshi。」

「你求我都無用，我無咁既權力，你要求就去求部長啦。」

「咁我可唔可以見部長？」

「佢好忙，你send E-mail 同佢祕書約時間啦。」

「咁佢祕書既E-mail 地址係。？」

「你要自己上網查。」

其實從接待員小姐既態度，我已經知道就算我 send e-mail 搵祕書約部長，都唔會約得到。

於是我決定喺度等部長出現。

突然我見到行過一個穿著整齊西裝既中年男人，我即刻衝上去

「請問你係咪部長？」

「呀...我負責清潔架渣...」

一個失敗，我就試第二個

「請問你係咪部長？」

「下？我做清潔架！」

到第三人，我繼續問

「請問你係咪部長？」

「我負責做影印，唔係部長。」

連續問左幾個穿著整齊既人但職級都唔高，我開始轉移目標，行埋去一個著住 Polo 恤既男人度...

「請問你係咪部長？」

「呀？唔係呀，我做清潔架。」

頂 ，呢度究竟有幾多人做清潔架...

如是者，我問左十幾人，都搵唔到部長，只係問到當中有八成人係做清潔，而且無人肯話我知我可以去邊搵到部長。

正當我諗緊點算既時候，我聽到身後傳來一把聲音。

「你搵我？」

我回頭一望，係一個著住 T 恤牛仔褲，個樣有啲似 Steve Jobs 既男人。

「你係部長？」
我好焦急咁問。

個男人點左下頭，然後我就將所有事，包括黎到呢度既原因話哂俾部長聽，同埋最主要我想拎准許證入去Yoshi Island 內部。

聽完我講野之後，部長話

「雖然我好同情你隻Yoshi 既遭遇，亦都好欣賞你既決心，但唔好意思，連我都無權可以俾你入去。」

「求下你，俾幾多錢都得架，求下你。」

「唔係錢既問題，規矩係唔得就唔得。」
講完之後部長都無再理我就走左去。

但我唔可以就咁放棄，於是連續幾日我都會一朝早就黎公館，一見到部長就去求佢，當然每次都俾佢拒絕，但我相信呢個世界有奇跡，我信有一日會用誠意感動到佢。

黎到第四日，我都係一朝早就黎到公館，坐左喺大廳，如常咁等部長出現，當我見到部長既時候，今次再唔係我叫住佢，而係佢叫我。

「先生，麻煩你過一過黎我 Office 。」

聽完之後我好開心，我終於等到奇跡！
入到去坐低，我即刻拎啲證件出黎準備登記。

「先生，其實你每日咁黎已經對我同我啲同事造成滋擾，好抱歉我真係幫你唔到，我而家叫做最後一次同你講，希望你唔好再喺公館出現，如果唔係我會去申請禁止你再黎呢個島上面。」

「但係...」

「請你離開！」

喺無可奈何之下，我只好先離開公館，當下我覺得自己好傻好天真，竟然會相信有奇跡，現實世界又唔係童話故事，確實唔會有好多人會願意為左一個人去冒險，去犧牲自己安穩既生活。

不過我都深深體會到其實齋等運到真係無用，我應該要更積極去搵方法解決。

其實我有諗過趁住夜晚偷偷帶Yoshi 入去，但我見到要入去內部，就要穿過一道好高好大既閘，我見附近仲有守衛同哨塔，呢個方法未必可行。

於是我返返去冰島酒店之後，我繼續上網同埋去附近既地方問下人有無辦法。不過折騰左成晚，我都係空手而回。

yoshi

加油呀 luigi!

感謝巴打俾左第一次我！
我現實其實過得幾好
巴打有心

我會努力

Luigi's imaginary friend

明明係水管工緊係從水管入手

世事都給你看透

正當我苦惱既時候，我突然醒起每日我去公館既時候，見到公館隔離有一棟建築物，有煙囪會出煙，望落似一間工廠，如果真係工廠，咁應該有排水口，我咪可以透過排水口入去入面囉。

於是乎我即刻打電話俾大哥。

「大哥，我想問你幾年前你係咪去過冰島交流既，當期時你係咪都有上Yoshi Island 視察？」

「係呀，有咩事？」

「我想問你有無島上面嗰兩棟建築既水管構圖？」

「我要搵搵，你俾少少時間我。」

「好，唔該你。」

隔左十分鐘，大哥 send 左兩福圖俾我！我比對返建築既外型同埋張圖，應該無錯，我搵到我想要既野！

然後我細心睇幅圖，發現右下角手寫左啲字，類似暗號，我唔係太睇得明。

「MONA20(354)08003120729 20001QBJBM」

「TINA22(354)08003223212 28002QKBBJ」

仲有好幾行類似既野，於是我就再打俾大哥問

「大哥，我想問下你張圖右下角寫左堆暗號，係咩黎？」

「暗號？」
大哥疑惑咁問。

然後我就讀俾大哥聽，讀完第一行都未開始讀第二行，大哥就好驚慌咁講

「Luigi！呢...呢啲...係...係...係國家機密！關乎全人類既安危，你當睇唔到！千其千其唔可以同人講，尤其係 Peach！不過嗰堆字同你要做既野係無關係，你唔理佢都得。」

既然大哥叫我唔好理，我就唔理啦，於是我繼續研究幅圖，希望可以搵到入去既路線。研究左成晚，我終於知道應該點樣行，之後落黎就要諗點實行。

第二朝一早，我就孭埋 Yoshi 坐船去 Yoshi Island，到左Yoshi Island 之後，我同 Yoshi 就去左碼頭既餐廳等時間過，到接近黃昏，我就帶埋 Yoshi 去附近既草叢呢埋，等夜晚黎到。

當最後一班船開走，等多一陣，天色已經黑哂，所幸今晚月光比較光，而且無乜雲，視野唔算太差。

由構圖得知，嗰棟疑似工廠既建築物既排水口係連接住條河，再經由條河排出大海，於是我搵左一陣，終於搵到條河，沿住條河向上游行，行左大概十分鐘。 Bingo！我搵到個排水口，然後我幫 Yoshi 做左簡單既防水保護，幫佢身體包保鮮紙，就由排水口入去。

保鮮紙

有陰毛! 作反喇作反喇

Live 左

到時煱死咗佢

this?

無包頭

大哥你條雞蟲

唔個點解用手機po 文佢自動幫我將段 「暗號」 set 做電話number

電腦睇又無事

係喎 點解既呢

正丫喂

電腦睇是咁的

巴打加油 好好睇！

留名！！

2000蚊1Q

我仲以為真係暗號嚟

頂 我都以為係

你們太年輕了

加速

我個F5就嚟爛喇

真係唔識，有無reference 參考下

加八舊多1Q

名 歲數 電話 價錢 唔知最後果串英文解咩

2000蚊1Qblow job囉
見到啲暗號真係笑左

國家機密

透過排水口進入左下水道，我就打開手機既燈，一邊行一邊睇構圖，好彩構圖標示既野同現場環境一樣，我好容易就搵到路，不過有一個問題，雖然構圖好清楚表示到下水道既連接，但出口係咩地方，我完全無頭緒，其實真係純粹靠運氣，不過既然我要入 Yoshi Island 既內部，咁不如行入少少先上返地面啦。

行到咁上下，就揀左其中一個出口。於是我打開渠蓋，同 Yoshi 出返黎，上到黎之後完全漆黑一片，乜都睇唔到，於是我決定打開手機燈。

當我一打開手機燈，就聽到附近傳黎一聲

「Yoshi！」

我當堂嚇左一嚇，然後突然著起燈，我見到自己身處喺一個大概百零呎既房間入面，牆角見到一隻黃色既 Yoshi 露出好驚慌既神情望住我地。

「呀...你唔駛驚...我地無惡意...」
我嘗試解釋同接近佢，但每當我行近少少，佢就會好大反應。擾攘左一輪，突然我聽到我身後既 Yoshi 出聲

「Yo...yoshi... Yoshi... shi...」

黃色Yoshi 聽完，就即刻衝上去我隻 Yoshi 隔離叫
「Yoshi！Yoyoshi Yoshi Yoshi！」

我隻回應
「Yo...yo...shi...shi...」

「Yoshi！Yoshi！」

「呀...唔好意思...我唔係好明你地講野，請問有無字幕...」

「唔駛擔心，你隻 Yoshi 話緊俾 17717 聽你地既情況啫。」

突然我身後傳黎一把男人聲，我擰轉頭，發覺房門打開左，企住一個著住博士袍既老人家。

「呀...你好...你係博...」
正當我想開口問既時候，我諗起呢幾日既情況，於是改口問

「呀...你好，你係做清潔既？」

老人家聽完後皺一皺眉頭，開口講
「如果我係做清潔，你而家連條命都無喇，我負責照顧呢啲年青 Yoshi 既。頭先我巡房見到呢間房著左燈，咪入黎睇下，點知見到咁離奇既情況。」

「呀...對唔住...我地無惡意...」

「我知，我聽到你隻 Yoshi 講。」

「你識得聽 Yoshi 話？因為同佢地相處得耐？」

「年青人，呢個世界有 Google Translate...不過你唔知都啱，你地嗰邊世界既 Yoshi 其實唔會出聲，所以我見你隻 Yoshi 出聲都覺得好驚奇，你平時一定好錫佢。」

「老先生，請問點解我地嗰邊既 Yoshi 唔識講野呢？」

老先生深深嘆左一啖氣，準備開口講既時候，我嘗試截停佢...

「呀...老先生...其實我地趕時間...你當我無問過啦......不如你遲啲先進入回憶模式...」

但顯然我唔能夠阻止老先生
「件事就要講返好多年前我地人類同 Yoshi 族第一次接觸...」

2000 1Q BlowJob BodyMassage

入左足球小將mode

KB=口爆？

等我仲以為d yoshi出廠前比人毒啞曬

你係咪做清潔

竟然追到LIVE 加速

應該限制咗唔可以講野咁

luigi你醫唔番yoshi我就斬殺你

唔溝返daisy一樣照斬

唔害死你大佬一樣要死

岩岩先去完冰島 我都好想去Yoshi Land

害死太便宜你大佬了, 應該困佢係水管入面,
每日就dum d野食呀,水呀入去比佢咁
等佢自己d排洩物慢慢填滿個水管之後佢就係入面臭死
比自己d屎尿浸死

我下篇係咪要出

Mario 的一百種死法

今日keep 住有會開，要晏多少少先出文

致命復活劇情

推吓先

「好多年前，當人類同 Yoshi 族第一次接觸，大家好快建立左互利既關係，呢個地方都係嗰陣時建立，俾準備到人類世界既 Yoshi 暫住，辦理手續，即使佢地去到人類世界，有咩事我地都可以立即搵到佢地，保護佢地。所以當期時既 Yoshi 喺人類世界生活得好開心，佢地仲會出聲。
但直到十幾年前，人類無意之間發現到 Yoshi 既特性，所有野就開始變質。」

「Yoshi 既特性？」
我忍唔住開口問。

「無錯，Yoshi 族如果吞食喺 Yoshi Island 入面既物質，就可以轉化做唔同既能量吐返出黎，但如果吞左人類世界既野...Yoshi 族就會同吞食既野同化。」

「同化？」

「無錯，例如好似你隻Yoshi 咁，當年佢都係吞左部私家車，然後就出口到你所在既地方。」

「咁大部都吞到？」
我疑惑咁問

「係，所以其實對 Yoshi 族好唔人道。當期時啲科學家知道左呢件事之後，就不斷搵啲 Yoshi 黎做實驗，例如俾 Yoshi 吞食吸塵機、掃把等等就可以用佢地黎做家務，吞食鐵鎬就可以用佢地去掘礦，甚至有好多科學家有啲奇怪既諗法，會俾 Yoshi 吞食毒品、垃圾桶、蜂巢、啞鈴，甚至係肉靈芝，幾奇怪既野都有。

而經過一連串實驗，科學家搵到兩個重大發現。

第一，就係當Yoshi 吞食左人類世界既物件，佢既體質就會變到同被吞食既物件一樣，所以點解你隻 Yoshi 唔可以濕水。而且同化左之後，Yoshi 會封閉左自己既內心、令自己完完全全扮演被吞物既角色，所以去到你地人類世界嗰邊既 Yoshi 係唔會講野，但就會絕對服從主人既命令。

第二，就係當Yoshi 吞食左人類世界既物件之後，佢就唔能夠再吐返出黎，所以點解人類會用威迫既方式要求 Yoshi Island 輸出更多勞力，就係要用黎做實驗同埋輸出更多唔同工能既 Yoshi。」

「咁係咪所有野都同化到？」

「並唔係，有時 Yoshi 吞食完之後，會失去心靈，但完全無任何工用，好似你以前iPhone jailbreak fail 變磚，有時就會有限使用次數，曾經有科學家俾 Yoshi 吞食手槍，不過無論連同幾多粒子彈一齊吞，佢地吞完手槍之後只可以射六發。」

我越聽越心寒，但人類既好奇心總會戰勝恐懼...

「咁無哂工用既 Yoshi 會點？」

老先生露出痛苦既表情，示意我唔好追問，然後我再問

「咁....咁...Yoshi Island 內部既 Yoshi 知唔知呢件事？」

「緊係唔知，外界話 Yoshi Island 自我封鎖，其實係人類刻意封鎖消息，唔俾 Yoshi Island 內部既人知道出面既情況，Yoshi 族雖然對要求輸出大量 Yoshi 感到不滿，但其實佢地而家呢一刻仲係認為喺人類世界生活既 Yoshi 係好自由好開心，而人類世界亦會刻意造一啲假信件假消息寄返去 Yoshi Island，扮到喺人類世界生活既 Yoshi 都會選擇喺人類世界渡過餘生。」

「但以我所知，世界上既 Yoshi 人口差唔多等如人類既人口，Yoshi Island 真係送左咁多 Yoshi 出黎？」

老先生再深深嘆左一口氣
「其實你而家身處既地方，除左係工廠同實驗室，佢仲係一個養殖場，呢度既人瞞住Yoshi 族，偷偷咁繁殖 Yoshi，所以而家世界上好多 Yoshi 都係繁殖出黎，而世界上仲有好多唔見得光既養殖場。但科學家發現，天然既 Yoshi 吞食完物件之後，出黎既工作效果係會俾養殖既好，所以好多世界知名既大品牌，佢地都會要求使用天然 Yoshi，而你隻 Yoshi，我諗應該都係養殖出黎。」

Yoshi 仲悲劇過Luigi

等睇Boshi點解make yoshi land great again

其實清潔係咪都係殺手黎

btw, live

好慘呀好中意Yoshi

好睇呀

如果Yoshi吞咗Mario會變成點？

卡比咩

紅色帶帽留鬚用條長舌頭係床上抽插bitch

推啊等岀文

唔好呀 我唔想佢哽死

會變左maryo

mariyo

依個設定。。。

成日都無文，樓主一定係愚人節約左囡囡去爆房

暗號？

「老先生，我唔理我隻 Yoshi 係天然定係養殖，佢係我好朋友，我想救返佢！請問你有無方法？」

「我諗主要原因係佢體內部汽車濕左水之後影響左個工能，想醫返好佢，我諗要佢吐返架車出黎先，但正如我頭先所講，我地搵唔到任何方法可以令 Yoshi 吐返佢吞左既物品出黎...」

「真係無辦法...?」
我繼續追問。

老先生諗左好耐，終於開口講。
「我地人類無辦法，但我諗 Yoshi Island 入面可能有方法可以幫到佢，但係...正如我頭先話你知，Yoshi Island 內部唔知道外界發生緊咩事，如果因為你帶左你隻 Yoshi 入去令到內部既人知道呢件事，我怕最壞情況...會引發戰爭...」

「老先生，但其實我地應該要俾 Yoshi 族知道件事情，我地唔可以再容許人類殘害 Yoshi...」

「我知！但我一個廢老可以做啲乜？我未行得出呢個養殖場，就已經俾清掃者滅口喇！所以我咁多年都只好用心照顧呢度既 Yoshi，希望可以喺佢地內心封閉之前、俾人拎去做實驗之前，可以留一段溫暖既回憶俾佢地...」

講完之後，老先生開始低頭哽咽，黃色Yoshi 見到，就即刻走過老先生身邊，用頭磨蹭老先生既手臂，似係安慰緊佢。

「老先生，我相信一定有辦法幫到佢地，但我仲有個疑問，你頭先所講既清掃者係...?」

「佢地係負責封鎖外界既情報進入 Yoshi Island，佢地每日都會來往 Yoshi Island 唔同既地方，表面上係做下送信、送物資既任務，但實際上係監視有無可疑人物會洩露人類世界既消息入去，佢地一發現可疑人物，就會即刻滅口。」

聽完之後我沉思左一陣
「老先生，我都係決定要入去搵方法救我隻 Yoshi，而且我會嘗試唔再俾 Yoshi 族既悲劇發生。」

正

對唔住

因為有D 事

呢幾日更新會慢少少

嘩 咁大單嘢
留名跟進

果然做清潔嘅都唔簡單

live 左，痴線好好睇

已經每日一篇
仲要再漫

live

劉明

老先生見我心意已決，佢都無阻止我。

「咁我帶路俾你去可以去Yoshi Island 內部既地方啦。」

我同黃色Yoshi 道別之後，就跟住老先生離開間房，出到黎之後，係一條走廊，左右有好多間房，睇黎每一隻 Yoshi 都有自己獨立既房間。

行下行下，我地入左另一間房，老先生一開燈，我簡直唔能夠相信自己既眼，我見到既係...

一堆堆俾人圈養住既 Yoshi...
數量起碼有百幾隻...

無錯，可以想像成一個養豬場，地方同設備都好簡陋，但所幸環境尚算衛生，我諗應該都係老先生既工勞。

然後我又開口再問

「老先生，請問呢度既 Yoshi 同埋入面住房既有咩分別...？」

「呢度既 Yoshi 係準備到工廠出貨用，而入面住房既，都係天然既 Yoshi，但身體較弱，所以唔會幫名牌子出貨，而...佢地會俾人帶去做實驗...」

同老先生傾左咁耐，我深深知道老先生係一個鍾意 Yoshi 既人，要一個咁鍾意 Yoshi 既人長期做住呢份工作，嗰分痛苦真係大到唔敢想像...

「係呢...老先生，我想請問一下...Yoshi 可唔可吞食人類或者動物？」

「班科學家曾經試過搵啲死囚同動物黎做實驗，但無論點迫啲 Yoshi，佢地都唔肯去吞食生物，科學家都有試過夾硬將啲死囚塞入去 Yoshi 肚入面，但 Yoshi 佢地會即刻吐返出黎，而最終班科學家再嘗試，塞左入去之後再封實 Yoshi 個口，但最後...Yoshi 同死囚都死左。科學家搵左好多其他動物黎試，但結果都係一樣。」

「班科學家真係好殘忍...」
我無奈咁講

「佢地眼中只有實驗成果同埋所謂既人類進步，講道德既人喺佢地眼中只係一班不思進取既愚民，甚至取笑佢地係道德撚。」

之後我黎到其中一個養殖場，老先生就同我講
「呢條下水道應該可以通到去 Yoshi Island 既內部，雖然我唔太熟，不過你應該無問題既， Luigi 先生。」

「你識得我？」

老先生只係向我微笑左一下，然後繼續講。

「你去到入面，一定要好小心好小心，千其唔好行大路，盡量避免同任何人接觸，因為入面除左少數負責其他工作既人類，剩低既全部都係清掃者。」

「我明白...」

「仲有呢兩部電話你拎去啦，其中一部智能電話裝左 Google Translate，已經Download 哂成套 Yoshi 語言，你可以用佢黎同 Yoshi 族溝通。」

「老先生你太客氣，我自己手機裝返就得。」

「呢度係截斷哂人類世界既電訊網絡，仲有記住，千其唔好連上任何 Wifi，你一連，清掃者就會注意到你既存在。」

「明白哂，但另外呢一部 Nokia 3210 又有咩用呢？」

「你危急既時候就可以用佢。」

跟住老先生再從身後拎出一樣野俾我，我望一望，係...一個紅白色既...精靈球！？

「呢個波係班科學家研究出黎既試驗品，可以俾你收隻 Yoshi 入去，等你唔駛帶住受傷既 Yoshi 咁顯眼。」

「但...老先生...好似...好似唔係好啱世界觀喎？」

「大家都是任狗，不用分那麼細。」

我唔係太明白老先生既說話，但我接受完老先生既心意，向佢道謝之後，我就準備出發。

呢個時候，門外衝左一隻 Yoshi 入黎，係頭先我見過嗰隻黃色 Yoshi。

老先生即時顯得好驚慌
「17717，點解你喺度... 哎呀...一定係我頭先唔記得鎖門。」

17717 不斷圍住老先生跳，睇得出佢真係好鍾意老先生。老先生深思左一陣，同我講

「Luigi，我有個不情之請，請問你可唔可以幫手帶走 17717，其實佢俾人送入黎呢度之前，佢媽媽有左BB，我諗而家應該出左世，17717 一直都好希望可以見到自己個細佬或者細妹、佢成日同我講，希望可以快啲完成呢度既工作，就可以快啲返去見佢家人，我真係忍受唔到再呃佢，然後睇住佢去...」

我好明白老先生既心情，所以我一口答應左老先生，而且我去到 Yoshi Island 之後都唔知去邊，或者跟住 17717 去佢住既地方，可以搵到幫助我隻 Yoshi 既方法。

於是我將我隻 Yoshi 收入精靈球，老先生用 Google Translate 同 17717 講話我會帶佢返屋企見佢屋企人之後，17717 就跟埋我落下水道，離開呢個地方。

大家都是任狗，不用分那麼細

卡比
Pkmon
Mario
出埋薩爾達既setting就齊

死任狗

我諗緊個博士係邊個
大木博士

「大家都是任狗，不用分那麼細。」
笑死我

我地進入下水道，然後我向返 Yoshi Island 內部既方向行，行下行下，我嘗試用 Google Translate 同黃色 Yoshi 溝通。

「係呢，老先生叫你 17717，咁你有無其他名？」

「叫我 Yoshi 或者 17717 都得。」

「呀...但係我已經叫我自己隻 Yoshi 做 Yoshi，我又唔想叫你 17717。」

「我都唔知，不過我聽老先生講人類世界既人會幫我地改名，不如你幫我改個名丫。」

「你係男仔定女仔？」

「我係男仔！又係女仔！」

我唔知佢想表達啲乜，不過呢刻我都未諗到幫佢改咩名。

「嗯...等我諗下先。」

行左一陣終於行到下水道既盡頭，我同黃色Yoshi 出返黎地面，望一望四圍，見到養殖場同埋大閘喺我地身後，我諗我應該已經成功入左黎 Yoshi Island 內部。

我望一望手錶，已經係凌晨兩點鐘，所以我決定休息一陣先再出發。可能係因為啱啱知道左好多驚人既事實，我唔係好瞓得著，於是我又幫黃色 Yoshi 諗下名，我喺紙上寫左好多可能性，但都係唔太啱心水，都唔知諗左幾耐，我就決定去瞓覺。

第二朝一早起身，我地就準備再出發，而當我望向我尋日寫嗰張紙度，我就諗到幫黃色 Yoshi 改咩名。

「不如你叫 Lilli 啦！」

黃色 Yoshi 聽完好興奮，不斷大叫

「我叫 Lilli！我叫 Lilli！我係 Lilli 呀！」

見到 Lilli 咁鍾意個名，我都覺得好開心。

改完名之後，我就問 Lilli

「係呢，Lilli，你屋企係點去架？」

「等我望下先，應該係呢邊。」

Lilli 指住個方向，然後就向住方向衝。

「等等先，我地唔可以行大路！」

「點解呀？」

「總之唔好啦，我地唔可以俾人發現...你當...你當我地玩捉迷藏啦。」

「捉迷藏！好耶！我最鍾意玩捉迷藏！」

於是我地就向住 Lilli 屋企既方向行，避開哂啲大路，盡量行小路或者間草叢過。沿途為左唔俾任何人發現，我地行得好小心，所以進程非常之慢。

大家都是任狗，不用分那麼細
加油呀Luigi!

寫咁次Daisy就追返人啦

Btw 奸奸 忘了愛

我救完 Yoshi 之後會努力

lilli諗起槍彈論駁

諗左成晚都係得呢D

工次

有圖好有心

我都想幫 Lilli 改個好名

工次係我一個日本朋友既名

Yoshi 好討好讀者

男定女？介紹嚟認識下

留名 yoshi

好睇 正皮

可愛得黎又惹人憐憫

女仔黎

呢個走向......最後係咪將 Yoshi同Lilli放係 Yoshi Island 好好生活
(寵物小精靈巴他蝶果集咁，過咁多年仲好記得)

文呀文
求文呀

pish

加油呀

Yoshi快啲好返

正呀

行左大概兩日，我地終於去到 Lilli 條村既附近。 Lilli 一見到自己家鄉，就好興奮想衝入去。而我當然即刻阻止佢。

「點解唔俾我入去呀？」

「呀...我地仲玩緊捉迷藏嘛，個遊戲要到聽日先會完。」

Lilli 聽完之後即刻露出一個好失望既表情，而我呢一刻都有啲內疚，但為左唔好發生咩意外，我只可以咁做。

於是我同 Lilli 就喺附近既草叢休息，等夜晚既來臨。期間我從遠處見到有人進出Lilli 條村，我諗佢地應該係清掃者，好彩我決定先喺附近觀察。而呢個時候我都同 Lilli 講，陣間入村要安靜啲，以免騷擾到人。

黎到夜晚，我就同 Lilli 入村，Lilli 好快就帶左我去佢屋企。去到 Lilli 屋企門口， Lilli 就輕輕力敲門，然後開門既係另一隻體型較大既紅色 Yoshi。」

「Yoshi！你返黎喇！？」

「媽咪！我返黎喇！」

雖然呢個重逢既畫面好感動，但為免節外生枝，我好快打斷左佢地兩個。

「太太你好，我係 Lilli... 我係 Yoshi 既朋友，今次陪佢返黎，我地可唔可以入屋先再講？」

顯然太太俾我嚇左一嚇，好彩 Lilli 呢個時候出聲。

「媽咪，佢係我朋友，而家搵緊方法幫佢既 Yoshi，我地入去先傾啦，唔係就會俾鬼捉到，就會輸架喇！」

於是我地就入左去 Lilli 間屋。

「媽咪，爹地同 BB 呢？」

「你爹地去左首都當值，BB 喺呢度。」

然後太太轉身就抱起一隻粉紅色既 Yoshi BB，簡直係可愛到不得了！

Lilli 見到佢妹妹，都即刻衝埋去望多幾眼。

「妹妹好得意呢！」
我忍唔住開口。

「妹妹？未咁快係妹妹喎...」
Lilli 疑惑咁回應。

「哈哈，人類先生可能唔太熟知我地既特性，我地Yoshi 族會喺成年既時候先會有性別既區分。」
太太向我解釋。

「喔...難怪當時 Lilli 反應咁奇怪...哎呀！等我仲幫你改左個女仔名添！」
我有啲驚訝咁回應。

「Lilli 好鍾意個名，我唔理Lilli 係男仔名定女仔名，Lilli 就係 Lilli。」
Lilli 好肯定咁回應。

「丫！人類先生你幫我家 Yoshi 改左名！真係好感謝你！有人類肯幫我地改名，係一種光榮，證明左我地得到你地既信賴，係一種好高既認同！」

然後太太轉個頭同 Lilli 講
「咁我以後要叫你做 Lilli 喇！」

呢一刻我心情好複雜，原來 Yoshi 族咁相信同重視我地，但我地人類竟然...

「係呢人類先生，頭先 Lilli 話你想幫你隻 Yoshi，請問係咩事呢？」

於是我將 Yoshi 喺精靈球放出黎。

「丫！點解佢情況會咁嚴重？」
太太好驚訝咁問。

「係呀媽媽，上次我同 Yoshi 傾計，佢話佢病左好舒服，Luigi 先生係黎搵方法幫佢。」

Lilli 幫我解話，而我，亦有啲尷尬咁講

「呀...係呀...佢...佢唔小心吞左啲野，醫生話要佢吐返出黎先好得返，但人類世界嗰邊無方法可以幫到佢，於是我就黎到 Yoshi Island 呢度搵方法。」

「我都係第一次見呢個情況，平時我地吞完野都可以即刻吐返出黎。」
太太好擔心咁講。

而我，當然唔敢講出真相。

「係呢太太，你知唔知有無人...有無 Yoshi 可以幫到我隻 Yoshi？」

「我地條村有個醫生，或者佢可以幫到手，不過咁夜佢應該休息左，可能要聽日先搵到佢。不如你地今晚喺度瞓一晚先啦。」

露宿左室外兩日，我其實都有啲攰，於是我答應左太太既邀請，沖完涼，我就同 Yoshi 上床瞓覺。

當我瞓喺張床上面既時候，我喺度諗，呢兩日其實我同 Lilli 講左好多大話，包括佢問我人類世界既情況，喺無可奈何之下，我粉飾到人類世界係一個樂園，Lilli 亦對人類世界好憧憬。而頭先我亦都瞞住左太太，無講哂真相俾佢地知。

理性上我明白有時候慌言係必須，可以令到事情更容易向住你心裡面既方向走。亦可以令對方更加舒服同放心。

但情感上，我都係覺得好內疚，老土啲講，我呃緊既都係一啲全心全意相信我既人。我無疑係欺騙左佢地既信任，咁我同嗰班為左自己利益而欺騙同傷害 Yoshi 族既人，又有咩太大分別呢？

即使善意，仍是慌話。

一起身就有嘢睇

早起的蟲兒有鳥吃

清明加更啦

起碼唔係柒下柒下咁講個真相出嚟, white lies有時係必須嘅

live 左
支持樓主

謊言

佢地老豆會唔會係清掃者

多謝巴打糾正

第二朝一早，起身食過早餐，之後太太就同我講。

「你出左我地屋，轉左，行兩個路口，見到一間藍色屋頂既屋仔，嗰度就係醫生屋企，因為我要揍BB，抱歉我唔能夠陪你地一齊去喇。或者你叫Lilli 陪你去啦。」

「丫，太太...可唔可以叫醫生過黎，我唔係太方便帶住 Yoshi 出去...」

「但醫生唔出外診喎，而且佢診所設備齊全啲，幫 Yoshi 醫病都好啲嘛。」

我再諗唔到藉口同太太講，於是我決定坦白一點。

「太太，其實我係偷偷地入黎 Yoshi Island，我唔可以俾其他人類見到，如果佢地見到我，我...我就無辦法醫返好Yoshi。但請你相信我，我唔係壞人黎既...」

「我知道你唔係壞人，睇你點樣照顧我家 Lilli 同 Yoshi 就知。如果你係講平時既人類先生，佢地無咁早黎到呢條村架。」

聽到太太咁講，或者可以有試一試既價值。我見 Lilli 未起身，我都唔想打攪佢，始終佢都同我喺效外露宿左兩日，於是我就自己帶住 Yoshi 去搵醫生。

我跟住太太指示既方向黎到醫生所在既地方，我敲過門，就進入診所入面。

「呀...?好耐無見過有陌生人類黎到，請問你係...?」

入面一隻藍色 Yoshi 問我。

「醫生你好，我係帶我朋友黎醫病架。」

然後醫生見到 Yoshi 咁病既樣，就即刻衝上黎Yoshi 身邊，亦都無再追問我既身份。

「哎呀...佢發生咩事？」
醫生好擔心咁問。

「佢...佢吞左啲唔應該吞既野，而家吐唔返出黎...」

「我都係第一次見到呢種情況...你等我試一試先...」

然後我就見醫生拎左啲藥出黎俾 Yoshi 食。
但可惜，食完藥 Yoshi 都係無乜起色。

「好抱歉，我都幫唔到佢...」
醫生失望咁講。

「請問你知唔知有無方法可以幫到佢？」。
我繼續追問。

「或者你要到首都搵當地既醫生先可以，佢地不論係知識水平定係設備都比呢度好。」

聽到醫生咁講，我諗都需要去首都行一轉，之後我返到 Lilli 屋企，同太太交待左個情況。

「你可以去首都搵我先生，佢喺首都做護衛長，佢應該可以幫到你。呢度有份地圖，可以教你點去首都。」

「太太，好多謝你咁照顧我。」

太太無回應我，只係俾左一個微笑我，呢個時候，我聽到出面傳黎一陣騷亂既聲音，我由窗向外一望，我見到幾個人類四處拍門，好似喺度搵緊野。

唔通佢地搵緊我？但佢地應該唔知我喺度，會唔會係醫生同左佢地講？定係佢地發現 Lilli 唔見左，要黎搵返佢？

但而家都唔係思考既時候，我轉個身同太太講

「太太，我諗佢地係黎捉我，我要走先喇，仲有，你一定唔可以俾佢地見到 Lilli，如果唔係佢地會捉走 Lilli。」

睇住嗰班人越黎越接近Lilli 屋企，我無再交代得太多，講完之後我就將Yoshi 收返入精靈球，就衝出去離開Lilli 屋企。

一衝出去，我就俾班人發現左，佢地都即刻跟住我跑。

「唔好走呀！」

我聽到身後既人大聲嗌，但從來我都唔明嗌呢句說話既人，係咪真係會覺得對方會停喺度。

我一路跑一路跑，佢地都一路追，跑跑下就跑左出村。

走啊 !!

跑快D啊

用精靈球收復d清潔佬啦

精靈球得一個

唔好有事啊

病到好舒服
留喺屋企打BB

Sorry
昏昏迷迷下打錯好多字

多謝巴打糾正

yoshi篇仲長過之苧daisy篇

加油！

唔知巴打有冇係輔仁睇過篇文 其實mario頂帽綠到發紫 bitch比browser捉咁多次...
lilli個到我諗番起丹麥女孩

揍bb

有睇過標題不過無細心讀

一齊揍

Yoshi明明係我mario kart入面最鍾意既
入到黎變左隔車 仲要係323

仲要比人類控制

咁少人推
留名推POST

幾時有

唔快d出文我揍你先

我不斷向前跑，後面班人仲係不斷追住我，睇黎一定要捉到我為止。

呢個時候我諗起老先生俾我部 Nokia 3210，佢同我講過危急既時候可以拎黎用，唔通我可以打電話搵人求救？

於是我一路跑一路拎部 3210 出黎，但我㩒左幾下，㩒極都開唔到機...

「屌，開唔到機既！」

喺情急之下，我竟然講左人生第一個粗口，講完之後我打左個冷震，我以後都唔會再講粗口。

我繼續跑，跑到黎一條河邊，條河望落又深又闊，要跳過去或者游過去都唔得，我四圍咁望，望到有一條木橋，於是就跑過去木橋嗰邊。

當我跑上橋既時候，我諗起三國演義入面既張飛，為左阻擋追兵，一人喝斷長板橋。無錯，橋呢個位就係最適合阻截追兵既地方。

於是我過橋之後，大喝一聲！

「啊！！！」

然後轉身將部 Nokia 3210 掟落去條橋度。
條橋應聲粉碎，追兵都無辦法過到河，我就趁住呢個時候向草叢嗰邊跑。

跑多一陣，睇黎我已經擺脫左班追兵，我停低休息一陣，摘左啲野菇同野果充下飢，然後就搵左個樹蔭休息下，再拎太太俾我既地圖研究一下。

我望一望地圖，發覺首都既位置都唔算好遠，根據早幾日既經驗，應該行多兩至三日就到。

於是乎我繼續避開啲大路，由小路出發，盡量喺夜晚趕多啲路，日頭主要都係避開清掃者同休息，過左兩日，終於黎到首都附近。

當然，我都無急住入城，主要觀察下多唔多人類進入首都，但我觀察左半日，好多時啲人類都係喺門口交低或收走啲野就離開，我無乜見過有人類進入或者由首都出黎，咁睇黎我入去俾清掃者發現既機會會比較細。

到左夜晚，我見到無人再接近首都，我就決定入去。

nokia都係咁最好用

遊戲理論：馬裏奧是精神病？

nokia

Nokia 是神兵！

如果遲下仲有人睇

我會叫大哥自己寫幾篇文

你叫定都得喇咁

叫個鬍鬚佬寫定啦

屌 講完之後我打左個冷震 傅穎上身

追到live 好多位都好gag 一路睇一路笑 知你都擺左心機落去度橋 綠帽廢青加油

幾時 有daisy?

呢條鬍鬚撚樣又小器又盛，叫佢自白

鬍鬚佬成日要同bitch 啪啪啪，有無精神同時間呀

咁高大，人生勝利組啦

唔想睇仆街大佬講野 屌柒佢

叫大佬解返啲密碼

仲有人睇咖 出文快d啦

文呢推

文呢

努力緊喇

公司好多野做又俾個同事煩住哂

萬眾同心等你出故 加油呀巴打

live左！快啲出文！

冇我地你兩兄弟一早就比人老笠啦

等睇鬍鬚佬都係受害者
日日俾bitch揸乾揸淨

食菇變大隻仔

感謝你！
好感動！

終於黎到首都門前，為左唔想嚇親 Yoshi 族，我決定由正門入去。

黎到正門，我就俾兩隻 Yoshi 守衛截住。

「首都禁止人類進入！」

「呀...我係黎搵護衛長架。」

「我地有幾位護衛長，邊位護衛長？」

「呀...屋企喺嗰邊，太太係紅色 Yoshi，有兩個小朋友，大嗰個係黃色，細嗰個係粉紅色。」
當下其實我都唔知自己講緊乜，因為我真係唔知點形容我要搵既護衛長。

「喔！你要搵大護衛長，但佢唔係隨便見人，可有公文或信物？」

我喜出望外，竟然咁都可以搵到我想搵既 Yoshi。

「呢度有幅地圖，係佢太太俾我既。」

雖然唔知道幅地圖有無用，但總比乜都無好。

守衛接過地圖，其中一位就叫我喺度等等，然後佢就轉身入左城。

隔左大概十分鐘，守衛就返黎，而佢身後，跟住一隻紫色既 Yoshi。

我好興奮，即刻走上去問
「你就係護衛長？」

但換來既卻係一個令人震驚既答案
「我係做清潔架！」

清潔？清掃者？估唔到 Yoshi 內部都有清掃者，今次實走唔甩，Yoshi，對唔住，睇黎我醫唔好你...

然後紫色 Yoshi 慢慢將隻手移向身後，緩緩拎出一枝...掃把！？
然後就喺首都門口做起清潔。

原來佢真係做清潔，真係俾佢嚇到個心離一離。

呢個時候一隻高大、威風凜凜既黑色 Yoshi 出左黎。

「你搵我？」

我俾佢既威勢震懾住，即刻立正講
「Yes Sir！」

「一個人類咁夜黎到呢度，而且帶住我老婆張地圖，我諗你一定有緊要事，不過很抱歉，首都唔可以亂俾人類進入，或者你跟我黎一黎呢邊個更亭，我地再慢慢傾。」

去到更亭，我就將 Yoshi 喺精靈球放出黎，護衛長都俾呢種科技同 Yoshi 既傷勢嚇左一跳，然後我就將我點樣入黎呢個島，同 Lilli、太太相遇既經歷話哂俾護衛長聽，當然，最赤裸既真相我都係無講出口。

但護衛長追問我
「我喺首都咁多年，都未見過 Yoshi 族會遇到呢種情況，通常吞錯野，過一兩日就會好，我希望你詳細話我知發生咩事，如果唔係，恕我唔能夠幫你，始終你對我地黎講，都係一個可疑人物。」

於是喺無可奈何之下，我將所有事實話哂俾護衛長聽，護衛長聽完，當然又震驚又憤怒...

「可惡......！枉我地...我地咁相信你地人類！我地...我地究竟做錯左啲乜...要咁對我啲族人...」

「其實大部份人類都唔知呢件事情，而且大部份人類都好錫自己既 Yoshi。」
我拼命解釋。

「我聽朝一定要上奏陛下，將你地人類既惡行公諸於世！」

「對於人類對你地既惡行，我真係好抱歉...但...但請你一定要幫幫我隻 Yoshi，你地要我做乜都得...」

「你地都要交俾陛下處置！」

講完之後護衛長就離開更亭，然後將我同 Yoshi 反鎖喺入面，睇黎今次真係走唔甩，但見到 Boshi 都未嘗唔係一件好事，唯有見步行步啦。

咁夜仲update，好感動

拉luigi唔緊要 不過至少救返yoshi同閹左mario先

仲有捉條bitch做公廁比yoshi族強姦

唔記得左有佢存在添

樓主令我諗起呢段片

YOSHI呀屌 仆街兄弟累到佢咁撚樣 正廢柴
棄養比我養啦屌你地老母, 佢值得更好架

Yoshi好慘

等睇Princess Peach先係幕後黑手

happy friday輕輕一推

點解可以咁好睇
巴打可以出快啲嗎

細個成日叫luigi做綠帽
btw，好得意既故事

文呢屌你

下晝出

第二朝一早，護衛長就帶住我同 Yoshi 黎到首都入面既皇宮，皇宮非常之有氣派，但又唔會俾人一種俗氣既感覺。

一入到皇宮大殿，我就見到 Boshi 坐喺皇位之上，兩邊企住唔同顏色既 Yoshi，應該係Yoshi Island 既大臣。

然後護衛長就將我帶到 Boshi 面前。

「參見陛下。」
護衛長向Boshi 行禮。

「大護衛者，何解你會帶住個人類入黎皇宮？」
Boshi 問道

「臣有要事稟報，係關於我族受到人類迫害，而呢個人類就係證人！」

然後護衛長就將我尋日話佢聽既事，一五一十講哂出黎。

當然，皇宮內即時出現一陣哄動。

「可惡既人類，我地要報仇！」

「殺哂佢地！我地要救返我地既族人！」

「陛下，懇請你准我帶兵攻打人類，拎返 Yoshi 族既尊嚴！」

「人類一定唔可以放過！」

周圍既大臣你一言我一語，全部都誓言要人類付出代價。皇宮內既氣氛非常高漲，唯獨 Boshi 一個喺度沉思，過左幾分鐘，佢終於開口。

「大家安靜先，人類，朕問你，何以你會隻身一人進入我國領土，而又要講出呢件事實俾我地知，唔通你唔怕我地殺左你？」

「回陛下，我怕！但就算怕，我都要搵機會救返我好朋友 Yoshi！」

「你朋友 Yoshi？」

「係！」

然後我就將身後既 Yoshi 帶到 Boshi 面前，然後講哂原由俾 Boshi 聽。

「希望陛下你可以幫手救救佢！」

「放肆人類，你地咁樣殘害我地 Yoshi 族，仲要我地幫你？」
其中一隻黃色既 Yoshi 大臣講。

然後 Boshi 再講
「丞相，無需動怒，我諗幫下佢都無妨。第一，佢特意犯險進入我國，為既只係醫治 Yoshi，可見此人心地善良。

第二，如果護衛長講既情況屬實，我地都要搵方法令到吞左人類世界物件既 Yoshi 可以吐返體內既物品出黎，呢隻 Yoshi 正正可以幫我地搵方法，而且佢都係我地族人，所以點都要救。

御醫，快啲同朕 Check 下有咩方法可以幫到呢隻 Yoshi。

至於呢個人類，就暫時將佢收監。」

然後我同 Yoshi 就被帶走到唔同地方，不過我深信呢度既 Yoshi 會盡力幫助佢，所以我都尚算放心。

我就被帶到 Yoshi 族既監獄，但雖然係監獄，不過設備好齊全，又有床瞓，仲好過香港啲百幾呎樓，只係我唔可以外出。

之後嗰兩日，每當有 Yoshi 送餐黎俾我食嗰陣，我都會問我隻 Yoshi 而家點，可惜佢地都答我唔到，令到我越黎越擔心，不過我而家呢一刻乜都做唔到。

到左第三日，今次入黎既再唔係平時送餐既 Yoshi，我認得佢係御醫，我心知應該有消息，就即刻衝上去問

「請問我隻 Yoshi 點？」

御醫搖搖頭，然後講

「好抱歉，我地試左好多方法，都唔能夠幫助到佢，陛下話念在你都算係一個好人，而家就俾你見你隻 Yoshi 最後一面，然後就請你離開，因為陛下已經決定要向人類發動戰爭，第一步就係要進攻聯盟公館。」

我完全唔能夠相信御醫所講既說話，而喺我仲未能夠接受現實既時候，我已經被帶到 Yoshi 既所在地。

好好睇 加速加與

仲有冇

太少文喇
好想睇 yoshi!!!!!!!!

同朕check下
愈黎愈多笑位

Ok

Lm autocorrect

yoshi吞左精會點

屬於生物既一部份
會吐返出黎

你點知架

精好似唔算係生物

我都係根據老先生俾我既資料估架渣

我黎到 Yoshi 面前，見到佢奄奄一息既樣，我真係傷心欲絕，我跪左喺佢面前，聲淚俱下咁講

「Yoshi，我對你唔住，一直以黎你喺身邊陪住我，但我竟然累到你咁...

係我自己唔爭氣，成日覺得好似所有人都虧待緊我，我甘願做一個弱者，以為咁樣就係我既處世之道，所有人會可憐我、同情我，但估唔到原來我選擇做一個受害者既時候，我最終其實係傷害緊一啲關心我既人...」

我忍一忍淚水，然後繼續講
「你記唔記得，我地第一次相遇既時候，當年我儲左好耐錢，終於儲夠錢買 Yoshi，當我去到鋪頭，我第一眼就睇中左你，Full Paid 將你帶左返屋企，當時我開心到成晚都瞓唔著。」

「你記唔記得，我第一次揸住你喺條街度行，因為我唔熟路，又驚會整親你，我就揸你揸得好慢，後面既人見到我地都會爬我地頭，然後喺我地身邊講粗口，當時我覺得又嬲又無奈。」

「你記唔記得，有一次喺停 Yoshi 場，倒後既時候唔小心撞左落牆度，你仲受傷留血，我就即刻帶左你去shi 廠，師父話你要留一晚，其實嗰晚我返到屋企好內疚又好擔心你，成晚都瞓唔著。」

「你記唔記得，你係唔可以濕水，所以有時我地喺條街度，突然落雨，我都會即刻停低你喺一邊，然後我地兩個就排排坐喺度睇雨景。」

「你記唔記得，我當年終於考到牌成為水管工程師，我就同你慶祝，然後我飲左酒唔可以揸你，我就孭住你返屋企。」

「你記唔記得，之後迪士尼開左，原本我地想入去迪欣湖度野餐，點知行錯路，仲要入埋禁區俾人罰錢。」

「你記唔記得，近幾年我帶你去做定期檢查，師父都叫我換左你，但我每次都果斷拒絕，因為對於我黎講，你係我既朋友。」

「你記唔記得，我同 Daisy 表白嗰一晚，我出發前好緊張，喺你面前模擬表白嗰一刻，我將你當做 Daisy，模擬左七次。」

「你記唔記得，上次新年我俾 Peach 要求留喺香港OT，唔可以同 Daisy 去旅行，我當時都好唔開心，搵你陪我傾計傾左成晚。」

「你...一直陪住我成長、受挫折、開心、不甘、緊張、憤怒、沮喪、哭泣...

你一直喺我身邊...

但我最後同 Daisy 分手之後，我竟然唔記得左仲有你喺我身邊...

我...我竟然...去做傻事...

但面對咁無用既我
你諗都唔諗自己既安危就跳入水黎救我...

Yoshi，其實一直以黎，除左對唔住，我而家最想同你講既係一句

多謝你......」

好傷心

shi.............

俾返少少好事俾luigi得唔得 佢已經遇過太多壞事

新讀者留名
Luigi對朋友個種愛
個種表白心情
我睇到眼濕濕

感謝你既支持

總會有的，聽朝出文

新讀者留名
希望yoshi可以無事

睇到想喊呀屌
YOSHI!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

係愛呀 Yoshi

碌左個橙入黎
撞到正皮個制

yoshi吞左精會唔會有bb架
有冇人生過yoshi同人類既bb

Yoshi Luigi都好慘

兩日無追一追就忍唔住喊 yoshi呀

「Yo...shi...」

我聽到Yoshi 既叫聲，我開頭以為係幻聽，但我無聽錯。

然後我見到 Yoshi 突然好痛苦既樣，不斷喺地下打滾掙扎，一時三刻我同御醫都唔知點做好。

Yoshi 痛苦咁叫左一聲，然後佢...
佢將佢體內既車吐左出黎，部車既大細就好似Mario Kart遊戲入面既車咁，雖然唔係好大，但 Yoshi 突然吐左架車出黎，我同御醫都嚇左一跳。

而我呢一刻又驚又喜，即刻問御醫
「佢...佢...吐左出黎喇，係咪即係有救喇？」

御醫即刻衝上前睇睇 Yoshi 既情況，然後就同我講
「佢睇黎好返好多！」

太好喇！太好喇！Yoshi 有救喇！

「但點解會咁既？」
我追問御醫

「我都唔清楚，或者可能呢個世界真係有奇跡...」

其實呢個時候我都無再深究咁多，總之 Yoshi 好返就得啦！

「Yoshi，你無事就好喇，我係 Luigi 呀，你覺得點呀？」

「Lui...gi...唔好...唔好死」
Yoshi 好虛弱咁回答我。

我見到 Yoshi 到呢刻仲咁緊張我，我眼淚又忍唔住。

呢個時候，御醫同我地講

「佢雖然無乜事，但身體仍然好虛弱，我地而家帶佢去休養先，我會稟報陛下呢個最新既情況，人類先生或者委就你返監倉等等。」

「無問題！唔委就，Yoshi 就拜託你地！」

然後我就返去監倉，返到去之後我坐立不安，時時刻刻都好想知道 Yoshi 既情況。

過多兩日，今次大護衛長黎到監倉。

「人類先生，陛下召見你。」

然後我就跟住大護衛長黎到皇宮。
當我黎到皇宮既時候，我見到 Yoshi 喺度，我即刻衝上去攬住佢。

「Yoshi！」

「Luigi！」

我太興奮，忘記左自己喺皇宮，大護衛長即刻分開我地兩個，然後 Boshi 就出聲。

「人類，聚舊就免喇，我諗你都知我地就黎要攻打人類，你留喺度對我地毫無好處，念在你尚算一個好人，我而家就放你返去，但你絕唔可以提及呢度既任何情況。」

「我知道！絕對唔會！」

其實我對於人類對Yoshi 既行為都睇唔過眼，我都好想幫 Yoshi 族，但如果發動戰爭，雙方都會有好大既傷亡。於是我就向 Boshi 提出

「陛下，其實我手頭上有份構圖係關於養殖場既下水道，可以避過耳目進入內部，係根據我大哥俾我既初稿，同埋自己親身行完之後繪製而成，或者我地可以偷偷由內部入去解放其他 Yoshi 同鎮壓養殖場，咁或者可以減低傷亡。」

然後我就將地圖呈上俾 Boshi，之後再講

「感謝陛下既恩典，咁我地而家走喇，Yoshi 我地走啦！」

正當我想帶 Yoshi 走既時候，士兵攔住左我地。跟住 Boshi 就講

「人類你可以走，但 Yoshi 要留低，雖然我覺得你係一個善良既人，但我已唔再放心將族人交俾你地人類。」

「陛下！求下你，Yoshi 係我最好既朋友！」

「陛下我都求下你，我想跟 Luigi 走。」
Yoshi 佢都自己開聲

但無論我地點樣哀求，Boshi 都係好決斷咁拒絕我地。

呢個時候，大護衛長出聲

「陛下，我都求下你俾佢地兩個一齊走，根據我太太同小朋友既描述，我相信呢個人類一定會好好對待 Yoshi。我敢以人頭保證！」

聽完之後，Boshi 沉思左一陣，然後開口
「好啦，既然大護衛長你都相信佢，我就姑且信多人類一次，你地走啦！」

聽完之後，我同 Yoshi 開心到彈起，多謝完 Boshi，大護衛長就送左我地出皇宮外面

「大護衛長，今次真係好多謝你幫我地出聲。」

「其實我應該多謝你就真，我返去見我太太同 Lilli，然後結合埋你同我講既野，我就知你其實救左 Lilli 出黎，如果佢仲喺入面，我都唔能夠想像佢會俾人點對待...」

講下講下，我見到大護衛長開始眼濕濕，然後佢又繼續

「為左救返我地既族人，我地同人類世界謊稱有位皇親過左身，要舉行國葬，禁止外人進入 Yoshi Island 內部，所以你地返去嗰陣，路上應該唔會再遇到你口中講既清掃者。」

我同大護衛長道別之後，我就向返養殖場出發，我同 Yoshi 加緊趕路，希可以喺 Yoshi 族進攻之前離開 Yoshi Island，無錯，雖然我好想幫到 Yoshi 族，但我呢啲小薯仔都做唔到啲乜，所以盡快離開，唔好為Yoshi 族添麻煩就係最好既方法。

黎到養殖場既水管口，我同 Yoshi 都係等到夜晚先進入去養殖場，然後沿舊路走，黎到當初同老先生分別既地方，上到黎原本我想搵老先生，但見四圍都無人，為免節外生枝，我地就真接去返 Lilli 間房，去到 Lilli 間房，發覺無新既 Yoshi 入住，就再透過下水道返返出去外面，然後喺一邊草叢等天光，船一到，我見公館啲人落哂船返工，就立刻同 Yoshi 坐船返冰島。

無事就好

世界大戰 第一個死mario

人yo大戰

Mario食左星星既話一下一件yoshi啦

大護衛長用人頭保證...

想打 shi 頭但滑稽得濟放棄左

唔緊要啦 幾岩yoshi篇個風格啊shi頭

Yo頭

故入面啲Yoshi有冇得吞嘢生強？

Live左，好正

太美好.......硬係覺得luigi之後會再累死yoshi

追咗兩日，終於live咗
好睇

薯頭

你個故好好睇

live多次

唔好啊

yoshi無事就好啦

係咪第一個批鬥MARIO同BITCH先

有文未？

「現在係新聞報導，Boshi 帶領Yoshi 族向人類發動戰爭，佢地奪取左喺 Yoshi Island 上面原本由人類管理既建築物既控制權，然後透過傳媒向世界各地發送建築物內部既影片，由影片可見，建築物內部係一個類似養殖場既地方，有好多被圈養既 Yoshi，建築物頂部係一個疑似實驗室既地方，有好多實驗用既儀器，而最令人震驚既係，地牢有一間房，有堆積如山既 Yoshi 屍體同埋一個身穿白袍既人類屍體。

而 Yoshi Island 既統治者 Boshi 更揚言要人類付出代價，事件被揭發，引發世界各地民眾舉行示威，民眾高舉 Save Our Friends，Save Our Yoshi 既標語。各地政府得悉事件之後，都派遣外交官員到冰島成立特別小組，應對今次 Yoshi 族既問題。今次新聞報導完畢。」

當我返到香港，Yoshi 既問題已經變左世界既問題，好多人都話要拯救 Yoshi，當中好多有心既人都想搵方法幫 Yoshi 吐返佢地吞左既野出黎，因為對好多人黎講， Yoshi 係朋友，並唔係工具。

而我都匿名喺網上分享左我隻 Yoshi 點樣吐返架車出黎既經過，好多人都有照住去試，但好大部份人唔得。有科學家認為，要令到佢地吐返啲物件出黎，最重要係喚醒佢地封閉左既內心，但實質既方法其實到而家都搵唔到，或者係根據唔同 Yoshi 有唔同方法吧？

而最後 Yoshi 族同人類會發展成點？
呢個又係另外一個故事了。

而我，返到香港之後，我都無搵大哥或者返公司，第一件事，就係同 Yoshi 周圍去玩。

「Luigi，呢個熱情果味雪糕好好味呢！」
Yoshi 同我講

「唔好食咁多，陣間肚痛呀。」

「我多多都食得落，以前行過雪糕店都無得食，而家要食返夠本。」

「你知道自己以前黎過？」

「隱若有啲記憶，有時會感受到附近發生緊咩事，但好多時最強烈都係你既感情。」
Yoshi 繼續一邊食一邊講。

「所以嗰陣我跳海你就黎救我？」

「嗯...我都唔太記得，好自然就跳左落去救你。」

呢一刻，我心入面有股暖流。
然後我繼續問

「係呢，Yoshi，你唔憎我地人類咩？」

「坦白講，我一出世就喺養殖場，當時咁細個已經無乜記憶，而之後黎到呢度遇到你，你就係我人生既全部喇，其他人類點我唔理，我剩係知你對我好就夠。」

我真係好感激 Yoshi 一直陪喺我身邊，然後我地今日傾左好多野，講返以前一齊相處既經歷，Yoshi 佢同我講左好多佢既諗法，傾傾下都差唔多去到夜晚。

「係呢，Luigi，你有無諗過追返 Daisy？」

「Dai...Dai...Daisy？人地都話要分開下咯...」
我帶啲失落咁講

「咁你鍾唔鍾意人先？」

「鍾意！」

「咁佢有無話唔鍾意你先？」

「咁又無...」

「無你就去追返人啦，兩個人一齊唔多唔小一定有問題架啦，咪拎出黎傾下睇下點解決囉。」

「Yoshi 點解你咁成熟既？」

Yoshi 輕輕嘆左一口氣，然後講

「有個咁唔成熟既主人，我可以唔成熟啲咩？」

Yoshi 講完之後，我地兩個都忍唔住大聲笑左出黎，然後我就同 Yoshi 返屋企，我無再泊 Yoshi 喺外面，而帶左佢返屋企瞓。

居然唔係同yoshi啪啪啪

呢到正評多次

yoshi真係不得了

最後係yoshi同daisy係埋一齊

咁多獵奇 play

最後變左yoshi同luigi hehe

heit?

有講過luigi隻yoshi係仔？

你自己前幾篇都講過好多yoshi做緊性奴隸，btw 食乜野先會變性奴隸 公廁？

肉靈芝嘛

luigi媾左yoshi佢啦

幾時有文？

快d快d

一日得一篇真係少左d wor

Live咗...

博士

對唔住大家

呢兩日病左但仲要做奴隸返工

我盡快出文

身體要緊！

慢慢出!

小心身子

唔洗急

終於LIVE左....

早日康復

醫返好個病先日日出

留名給予你祝福

慘

樓主我都病咗
我地兩個只能病一個
因為我仲要靠你啲故
係我病塌生涯之中
得到一絲嘅愉悦

多謝各位巴絲關心
連登有愛

輕輕一更

返左黎香港已經兩個星期，我開始如常返工，處理下之前離開左香港之後無跟開既工作，但我發覺，即使我唔喺香港，同事都跟啲工作跟得好好，原來一間公司，真係無話無左邊個唔得，唯一唔同既係，我開始識得拒絕一啲無理既要求。

「Luigi，又一城又變水舞間，今晚你等商場收左工同我去睇睇。」
Peach 吩咐

如果單工程本身係我地負責開，咁我一定會盡責任處理返佢，但可惜唔係，我諗Peach 只不過係想趁呢個機會搶單生意返黎。
「唔好意思，我今晚會同 Yoshi 去流浮山食海鮮。」

「你...你知唔知呢個係我地搵單大生意既機會！？」
Peach 帶啲憤怒既語氣講

「搵生意不嬲唔係我做，呢啲野搵返大哥或者你自己去啦。」
我輕輕回應

「你...你...你大哥...！我今晚...我...我...唔理喇，我由你地間公司好似亞視咁執柒左佢算！」
好明顯Peach 已經嬲到唔知自己講乜，而我見到佢咁，其實有少少暗爽。

大哥去左邊？其實政府落實左新法例，所有唔能夠搵返自己心靈既Yoshi，都需要送返去Yoshi Island，唔可以再留喺人類世界，大哥無辦法幫佢隻 Porshi、Ferrashi、Lamborghishi 搵返心靈，於是就帶住三隻Yoshi去返出售既總公司話要人地賠償喎，於是佢就飛左去外國，留低 Peach 喺度睇住公司。

我就一於好少理，做好手頭上既工作，準時放工，就同 Yoshi 周圍去，有時剩係我地兩個，有時會搵埋 Bowser，生活都尚算快樂。

你問我有無搵 Daisy？

其實我仲未搵返佢。

之前 Daisy 上左個電台節目，返到黎我都有聽返段錄音，我明白 Daisy 既感受，佢應該係同我一齊無乜安全感，我都好驚就算搵返 Daisy，歷史會重演，所以我而家都係心大心細，唔知搵唔搵返 Daisy 好。

當然，其實我都好驚 Daisy 心入面已經無我，或者佢可能已經開始左一段新既感情。

我明白呢一種估估下既感覺好難受，但有時我更害怕去面對真相，不如保持現狀先啦...

Luigi踏出第一步呀

追到live好滿足，樓主加油，真係好正，對個世界觀描寫得好清晰。

上啊luigi 話時話班yoshi仲未打到黎既

2星期啲yoshi都未過到黎

live
笑中有淚

和解左唔打喇?

感謝你
我盡量會諗清楚先寫
唔想用 bug

唔打仗？

Yoshi 族同人類既事會喺 Boshi 篇度交帶

如果仲有機會寫到

寫埋啦

Yoshi! Yoshi! Yoshi! Yoshi! Yoshi! Yoshi! Yoshi! Yoshi!

happy

又到左星期日，今日 Yoshi 話同啲新識既朋友仔去皇后像廣場 Gathering，於是得返我自己一個。

無無聊聊到左晏晝，無乜野做就落街行下。我漫無目的咁行，行下行下就黎左我同 Daisy 以前成日黎既 Cafe，我諗左一陣，最終都係入左去坐。

「Luigi 先生，今日你唔著平時嗰套綠色套裝既？」
侍應妹妹帶住陽光氣息既笑容問

「呀...係呀...係呀...」
但毒毒的我都只能夠好尷尬咁回答。

其實身上面著緊既衫，係我自己買，因為之前聽過 Daisy 讚套劇入面個主角著呢類衫好睇，於是我自己都希望改變下形象。

Daisy 好鍾意飲咖啡，但我自己就好麻麻，但坐低之後，我都係叫左杯 Latte。或者而家呢一刻，我飲既並唔係味道，而係回憶。

其實我發覺，自從同 Daisy 一齊之後，我有好多野改變左，有時甚至覺得自己不論係講野既口頭襌或者係一啲小動作，都會有 Daisy 既影子，直到而家分左手，呢啲小習慣仍然存在。

即使呢排我同 Yoshi 一齊玩多，但好多時我做既野都係跟住 Daisy 既喜好，我同 Yoshi會去睇日出，會去睇星星，而且成日計劃去布拉格旅行同埋去北極睇極光，我其實真係唔知道，我做呢啲事情係真心自己想做，定係想彌補同 Daisy 分開既遺憾，定係 Daisy 俾我既野已經深深刻入左我靈魂入面。

坐下坐下，諗下諗下，唔知點解突然間好有靈感，於是我寫左著首歌，然後就帶住首歌去到 Bowser 間酒吧，由我彈琴，然後搵左 Bowser 個仔幫我唱。

雖然 Bowser 個仔唱歌唔算好聽，但點都好過我既。

歌名：靈魂刻印
曲：Luigi
詞：Luigi

歌聲難聽，傷耳注意

歌詞：

何解 喝著不喜歡的咖啡
卻有當天那熟悉的氣味
把回憶都銘記 化做血液流逝
於回憶的街角遇上的你
仍帶著往日純真的笑聲

靈魂 深深刻印著 你給我的烙印
言辭仍像你 舉止都像你
於大氣尋覓你聲音

靈魂 深深呼喊著 掛念你的聲音
如今只得一個 穿梭於黑暗
仍有這刻印 給我作伴襯

何解 穿著不喜歡的襯衣
裝作是你最喜歡的偶像
於回憶中再見 給我寄托回味
於 靈魂街中深處浮現憶記
仍帶著往日習慣與希冀

仍會獨自看星
追看日出的印記
仍然渴望著暑假到布拉格

仍想看看極光
於雪地留下那足印
仍然彷似有你在我身邊

靈魂 深深刻印著你給我的烙印
言辭仍像你 舉止都像你
於收音機聽見你聲音

靈魂 始終呼喊著愛你的聲音
如今只得一個 穿梭於黑暗
仍有這刻印 給我作伴襯

如今只得一個 訴說甜蜜笑話
仍可會心一笑

註：
好倉猝咁錄左首 Demo
遲下有時間會幫首歌編埋曲同埋唱好啲
不過歌聲既野真係好難搞

如果巴絲有興趣，可以幫我執執啲詞
廣東話詞好難寫呢

寫埋歌

唔計歌詞
寫歌易過寫故

這就是人生！

連歌都寫埋出嚟

其實之前 Daisy 同 Luigi 分手嗰段都寫左首
不過係普通話就廢事貼出黎lu

喂屌你好有心喎

睇到喊

痴線出埋歌
留名

Yoshi會唔會都有主題曲

多才多藝

支持有歌仔呀！

仲以為係 想用一杯Latte把你灌醉
新讀者追曬live

大大力推啦
寫故寫到有歌

Lm 加油呀Luigi 真係好有心機寫 btw 皮已正

睇到有d心痛，同自己一樣去星巴克係喝回憶

Luigi
草埋左一堆先追返live 好正

作埋曲

yoshi 食雪糕會變雪糕

食食物又無事wor

thanks for noticing
差d 自bug

咁去到流浮山食海鮮係咪會嘔翻晒出嚟？
Between 新讀者留名

開大絕

海鮮煮熟左無問題！

LM睇Yoshi做💡💡💡💡

live 喇 好撚正啊

LM 呢個故的確幾正
支持！

笑左

食魚生呢

或者可能Yoshi 剩係陪 Luigi 食
佢自己無食呢

我知錯
不要再推呢個point 了

條盲腸要被突破喇

Yoshi係素食動物，完。

Yoshi唔係賓籍傭工

對首哥比少少意見
主唱既低頻可以減少少
佢唱既時候喉音有點多
同埋做少少降噪
咁就perfect池啦

Btw 鋼琴你點既？

感謝巴打
咁我 EQ 再較低d 個低頻先

太多喉音我會再慢慢練

噪音我剩係得 Logic Pro 入面個內置 plug
效果唔好所以無用

鋼琴你點既？

唔好意思我唔太明

我係張部數碼鋼琴駁落 Mac Book 之後錄 Midi
然後揀返隻鋼琴聲

「Oh~~!!!!~!! 靈魂 深深...」

「屌你！有時間喺度叫春就追返人啦！」
當我唱和音唱到好入神既時候，Bowser 一巴掌打落我後腦打停左我。

我見就黎夜晚，Bowser 間酒吧就黎要開工，於是我就離開廢事阻住佢開工。食左少少野，我就返屋企。

返到屋企，我拎部電話出黎，我好想搵 Daisy，咁究竟打電話俾佢好定係 Whatsapp 佢好呢？搵佢又講啲咩好呢？我完全唔知 Daisy 既近況，雖然我每日都上 Daisy Facebook 睇，但佢其實好少玩 Facebook，都無Update Status。

或者打電話會好唐突，所以我都係決定 Whatsapp。掙扎左一粒鐘，我終於打左一個 Whatsapp 俾佢。

「Hi。」

然後我等左十分鐘，仍然係灰剔無回應。

於是我放低電話，周圍行行企企做下呢樣做下嗰樣，然後過左十分鐘我再睇電話，都仲係灰剔。

Daisy 應該忙緊未睇到我 Message 啫...

然後過多十分鐘，我又再睇多次電話，仍然仲係灰剔...

Daisy 應該唔會 Block 左我掛...
但由於 Daisy 從來都唔開最後上線時間，我真係唔知佢究竟係 Block 左我定係未睇 Message。然後我成晚就不停囉囉攣望住個電話。有幾下衝動想打俾 Daisy，但諗到如果佢真係 Block 左我，我打俾佢又唔好意思。

呢個時候，Yoshi 返到黎屋企，然後我就問佢今日開唔開心

「開心呀，我地又唱歌又跳舞，仲識左好多新朋友添。你呢？」

「我幾好呀...」

其實呢段日子，我發覺自己開始太依賴 Yoshi，乜都搵佢傾搵佢問，雖然我知佢唔介意，但我覺得有好多問題其實係需要自己一個人解決，所以今晚我決定唔搵佢傾 Daisy 既問題，等佢可以好好休息。

到第二朝一早，我起身第一時間就睇電話，Daisy 覆我喇！

覆喇！

唔知點解好relatable

覆啦

新讀者live左，正皮

估唔到都幾長。
不過真係好正

巴打個故真係寫得好有heart

其實一開始都無諗住咁長
都係覺得既然各位巴絲睇得開心既
就繼續寫

多謝巴打

我一打開 Mesaage，只係見到好簡單一個

「Hi。」

點解佢剩係打咁簡單既字，係咪佢已經唔再在乎我呢？我好想問佢尋晚去左邊，點解咁耐唔覆我，但呢個問題我打完之後又 Delete 返，我都係唔敢問，始終我已經唔再係 Daisy 既男朋友，於是我都係好簡單咁問

「最近過得好嘛？」

然後等左一陣，Daisy 就覆我

「幾好呀。」

點解佢唔問我既，唔通佢個心已經真係完全無我？但我又唔想俾太大壓力 Daisy，只好回一句

「咁就好。」

正當我準備放棄唔再搵 Daisy 既時候，佢Send 一個 Whatsapp 俾我

「咁你呢？」

短短呢三個字，已經令到我雙眼一熱，眼濕濕。

我Hold 住左好耐，我唔知點覆 Daisy。話俾佢聽我過得好好？咁會唔會令佢覺得我已忘記左佢？話俾佢聽我過得唔好，唔捨得佢，會唔會佢覺得我拖泥帶水，未放得低件事，反而唔想再搵我？

我諗左好耐，最後都只係留低三個字

「幾好呀。」

然後過左五分鐘，我見到 Daisy 睇左個 Message 收變左藍剔，但佢無即時覆我。然後我一直等一直等， Daisy 都係無覆我。

完了吧？如無意外...

然後我諗起 Shokora，於是就 Cap 低同 Daisy 對話既 Screen，問佢意見。唔夠五分鐘，Shokora 就打電話俾我。雖然返緊工接私人電話好似唔太好，但我都係聽左先。

「喂 Luigi！你有無搞錯，你 Send 呢啲野俾人你想 expect 人地有咩回應呀？好心你主動啲，問多啲或者講多啲野啦...(下略唔知幾多千字）」

聽完 Shokora 既意見之後，我決定再主動啲搵 Daisy，於是我再 Send Whatsapp 問

「黎緊星期六得唔得閒出黎食個 Tea，去我地平時去開嗰間 Cafe。」

Send 完之後，我就唔再敢睇個電話，專心去做野。

直到 Lunch，我就拎起個電話一睇，發覺仲係灰剔，我個心都跟住灰埋一份。

直至下晝四點，Daisy 終於覆我。
佢話好，太好喇！佢話好呀！我開心到彈起，外面既同事即刻望住我睇下我發生緊咩事。

然後我就即刻拎張紙同筆出黎，寫低當日既行程，同埋寫低我想同 Daisy 講既野，希望到時我可以講哂我既感受俾 Daisy 聽。

仲有無 勁有feel

會唔會由天堂跌返落地獄？

你 最近還好嗎

預感老2沿仍然都係太摺.. 應該都係比人收皮收場

留名收工追

新讀者留名 個故好正 已live

原本想話變左感情故，屌！唔記得本身就係感情故

Live左
Yoshi 嘅新朋友會唔會係Shokora
之後Yoshi比綠帽Lugi

努力寫緊

其實就係開頭太沉重
所以中間先加返d gag 入去等大家笑下

新讀者留名
話說我本身好鐘意yoshi 所以睇得更投入
以前玩親mario kart都一定簡yoshi 好可愛

原本你唱
我想問下你kb 係用虛擬樂器定真屬樂器錄姐
聽落假假地又假唔晒
原來係電子琴😂😂

新讀者留名 堅係正 估唔到Luigi可以咁有血有肉

好好睇 推

輕輕一推

只係追到Luigi跳海，留名夜啲睇埋。

俾10個巴打，好鍾意睇呢類輕鬆故，雖然Luigi成條友好可悲，但我一路睇一路有啲位忍唔住笑出聲。一個我地由細對到大嘅角色，巴打可以創作出一個完整嘅故事同背景，啲細節位仲寫得好細心，勁呀！

luigi 毒撚最忌有自信啊

留名支持

感謝巴打支持
好感動！

到左星期六，我約左 Daisy 兩點鐘喺 Cafe 等，而我一點鐘就到左 Cafe 坐住等。

等下等下，黎到一點五十五分， Daisy 終於黎到，我立既起身同佢講聲 Hi，然後即刻幫佢拉櫈，Daisy 都好有禮貌同我講聲唔該。

然後我地叫左兩杯 Latte。

「Luigi，你唔係唔飲咖啡既咩？」
Daisy 問我。

「喔...咁試下試下都鍾意飲既...
係呢，你最近係咪好忙？我上次搵你你都係第二朝先覆我。」

「喔，係呀，其實我最近加入左個義工組織，主要係宣揚要善待大家身邊既 Yoshi，因為就算而家世界各國政府都立左例要保護 Yoshi，但真正要人類改變既，就要靠教育並唔係法例。嗰晚其實我同啲義工開緊會，無睇到 Whatsapp，之後返到屋企好攰就沖涼瞓覺，第二朝先睇到你搵我。」

「喔...喔...原來係咁...呀！對唔住，我唔係想俾壓力你...」
我連忙解釋

「我知道。」
Daisy 輕輕回應左我一句。

然後我地就繼續傾下呢排大家發生咩事，氣氛都好好。呢個時候，我既情緒有啲忍唔住。

「係啦，其實我仲好掛住以前同你一齊既日子。」

講完之後我見 Daisy 無乜反應，我就繼續

「呢排我仲係好掛住你。呢排天氣忽冷忽熱，我成日諗你會唔會病，你氣管敏感有無發作。我又會諗呢排你工作忙唔忙，會唔會好似以前咁做野做到發忟。我又會諗你會唔會有時太夜返屋企，會有危險。」

Daisy 仲係低頭無乜反應，所以我繼續。

「其實我真係好掛住以前既生活，每個星期都努力工作，期待Weekend 黎到，到Weekend，有時我地會去睇下戲，有時我地會去行下山，我地又會傾下將來既生活係點，雖然過得好平淡、但我過得好幸福。」

Daisy 仲係無反應，於是我繼續

「其實我...」

「夠喇...我地唔好傾呢個話題。」

Daisy 截停左我，我都唔好意思再講，於是我地就再傾下其他野，但氣氛好似冷卻左。然後飲埋禁咖啡，我地就離開左間 Cafe，臨走前，我再問 Daisy

「可唔可以陪多我一陣？」

「唔好意思，我約左義工開會，下次再約啦。」

我點點頭，然後就同 Daisy 分開左，其實我都唔係好明，我係咪又做錯左野...

我都係學左d 皮毛
而家都想搵地方再學

感謝巴打支持！

luigi完全係毒撚溝女咁

luigi 比啲信心 爭氣少少好無

跪求鋼琴純音樂 好好聽！
個故好正 初初以為短篇故 睇睇下又唔少字

Live 左，文呢？

好耐冇留言

Luigi完全唔識同女仔溝通，永遠站係自己角度出發去同daisy講野，呢d男仔如果我係Daisy一定分手

加速唔該

感謝巴打
返去會試下錄返

各位巴絲
呢兩日去左大陸
會盡快寫文

又上大陸叫雞

搵MONA同TINA?

Mona 同 Tina 喺冰島

等你呀！

Luigi 加油

mona 同 tina 去左中国公幹

我而加係台灣 好想試下個電話係咪真

等出文

F5都爛啦

正當我唔知自己做錯乜既時候，我又再去搵 Shokora 問問題，我將頭先所有對話打一次俾 Shokora 睇，Shokora 好快就打電話俾我。

「喂 Luigi，你有無搞錯，其實你知唔知自己做緊啲乜？你剩係顧住自己感受，你有無諗過 Daisy 諗緊乜？」

「我諗住佢會掛住我地以前既生活...」

「首先，我相信大家都唔會否認你地一齊係開心既，但當初 Daisy 提出同你分手，其實佢都下左好大決心，你仲提返以前既事，咪即係令佢諗返起當初決定同你分手既感情。

同埋我咪叫左你要多啲觀察對方既反應囉，你講完幾句見人無乜反應就唔好再講啦！」

「你可唔可以教我點做...？」

之後Shokora 深深嘆左一口氣。

「Luigi，其實你而家最需要既並唔係纏住 Daisy 或者繼續對佢好，你最需要既係改變自己。」

「改變自己？」

「無錯，除左頭先我講過你要多啲留意對方既反應之外，你最需要既係改變你自己對 Daisy 既需求。記住，人地已經唔係你女朋友，佢做乜，同邊個一齊，去邊玩，都已經唔關你事，你唔可以再好似以前咁既心態。」

「但...我仲係好鍾意佢...好想同返佢一齊...」

「你想同返佢一齊，就更加要改變自己，要再次吸引 Daisy，並唔係用以前既事黎打動佢，正如我頭先講，你講以前既事只會令佢諗返起佢同你分手既決定，你越講佢只會越心煩。」

「咁我可以點樣可以再次吸引 Daisy？」
我好似望到一啲曙光。

「你呢排唔好搵 Daisy 見面住喇，你等大家再沉澱下先啦。同埋我覺得你應該搵啲新野令自己投入，去學下新興趣又好，出走去見識下世界又好，咁樣對大家都好。」

聽完 Shokora 講野，我明白我真係需要改變自己，於是跟住既時間，我無再搵 Daisy，我嘗試去搵下啲新既野做，我去報名參加唔同既興趣班，學下新野識下新朋友。無錯，個人放開左好多，雖然我都仲係掛住 Daisy，但我已經無左之前嗰種好重既負能量。

agger 分手死chur真係好黑人憎

Daisy咪幫緊手宣揚人類要善待Yoshi嘅
咁Luigi同佢隻Yoshi其實係呢場運動嘅先驅喎
比Daisy知道仲唔當佢神咁拜？

應該遲早會爆出嚟
不過，爆出嚟Luigi會野嚟好多爭議，上哂新聞

啱啱喺大陸安全返到黎
會盡快出

樓主係咪俾人留左喺大陸？文呢？
好擔心佢

諗住出翻幾多篇黎補償

好耐無追故追到咁有感覺
成個故好真實
睇得出你好用心
加油呀

仲以為你上大陸叫雞俾人行政拘留出唔到文

樓主比心機

無搵 Daisy 已經成個月，呢個月黎我都係去學下唔同既野，學煮野食、釣魚、瑜伽、攀石、跳芭蕾舞、唱歌...

但奈何都搵唔到一樣自己真正有興趣既事。

今日我如常咁上網，上上下突然收到個 pm

「巴打你好，我係組織 Save Our Yoshi 既義工，之前我睇你個 post，知道你係少數可以幫助 Yoshi 搵返心靈既人，唔知方唔方便，我地想搵你同你隻 Yoshi 做個訪問。」

義工組織？救Yoshi？唔通係 Daisy 個組織，唔通呢個人係 Daisy？但好明顯我知道自己 FF 緊。

其實我都好想幫助 Yoshi，但因為我應承過 Boshi 唔可以提及 Yoshi Island 內部既情況，於是我只係將我喺網上講既方法同佢講一次。

「巴打，請問你係點樣令你隻 Yoshi 搵返佢自己內心既呢？」

「我同佢一齊已經差唔多廿年，我都係不斷同佢傾計，講返以前同佢一齊既事，講下講下佢就吐返部車出黎就好返。」

「你一直都有同佢傾計既習慣？」

「唔算有，只係嗰陣我隻 Yoshi 濕左水，病左，但我搵左好多方法都幫唔到佢，最後我想向佢道別既時候，奇跡就發生左。」

「聽到真係好令人感動！係呢，唔知可唔可以親自見一見你同你隻 Yoshi 呢？」

如果係平時，我係絕對唔會同網友見面，但我諗到呢位絲打可能係 Daisy，就算唔係，呢個都可能係 Daisy 既義工組織。

呀...唔得，我唔可以再咁樣對 Daisy 有需求，我應該要帶著一個真心幫 Yoshi 既心去見面。

於是我徵得 Yoshi 同意之後，我就約左呢個義工星期六見面。

一到星期六，我著住便服黎到見面既地方，餐廳入面坐住一個女仔，佢見我帶住 Yoshi，就即刻衝上黎。

「你就係 水管工之怒 巴打？」
我點點頭，然後就問

「你就係 大隧道 絲打？」

然後佢好尷尬咁答
「個 Account 係我朋友架，你叫我 Tina 啦。」

「你都叫我 Luigi 啦。」

「係喇，我可唔可以問你隻 Yoshi 幾個問題？」

我同 Yoshi 都點頭同意，然後Tina 就開始

「係呢 Yoshi，請問你會唔會有封閉心靈時期既回憶？」

「有少少，但唔算強烈。」

「但你認得你主人？呀...認得 Luigi？」

「認得。其實我嗰陣仲係睇到野聽到野。」

「咁當你搵返自己既心靈既時候，係咩感覺？」

「um...當 Luigi 講起我地既回應既時候，我個心突然暖暖咁，跟住就好似瞓醒覺咁。」

「回憶...」
Tina 細細聲講。

然後 Tina 繼續問左我同 Yoshi 好多問題，我地都好樂意解答佢既問題。

最後 Tina 問左我同 Yoshi 一個問題

「你地有無興趣加入我地組織一齊去幫助世界各地既 Yoshi？」

正當我仲猶疑緊既時候，Yoshi 一口就答應左，咁既然 Yoshi 答應，我都無理由拒絕...

有文

追到live
好正

Live
巴打努力

又live

Tina 大陰道

個故好似講緊我
留名

大隧道阿

「TINA22(354)08003223212 28002QKBBJ」

Tina 隻Yoshi唔知係食左d咩呢
係咪工作伙伴

可能係震蛋

Luigi: tina可唔可以見下你隻yoshi
Tina: er....唔係幾方便.....啊yoshi唔好咁百厭

你地痴左線

加甜

可能Tina 隻yoshi 係食左個名器
Yoshi 都係因為某d原因壞左，Tina唔係在乎救唔救得返佢隻yoshi,Tina只係想要返隻名器

好好睇，終於追到live

正啊

又幾撚正shit喎

跟住落黎既日子，我除左返工之外，所有時間都俾哂義工組織，我同 Yoshi 會經常同組織開會，然後到唔同地方演講。

開頭既演講，因為我唔太敢講野，好多時都係由其他義工介紹我地，然後佢地問問題由我地回答，但試過幾次之後，我慢慢鼓起勇氣，由我自己一個同大家做分享，雖然好多時講野都口窒窒，但起碼都叫做可以完成成個演講。但最令我滿足既係，我見到大家都好熱烈咁問我地問題，我就覺得我做緊既野好有意義。

之後再做多幾次演講同分享，我開始可以好流利咁講哂成件事出黎。其實對我既自信心都好大幫助。

今日又到左義工開會既時間。

「Luigi，最近我地組織收到好多詢問，話想搵你幫幫手，可以一齊喚醒下 Yoshi 既內心。」

「吓？但我其實都唔識個喎...」

「唔緊要，你只要在場陪住佢地，同佢地分享幾句就夠，因為大家都明白呢件唔係一件容易既事。」

於是喺半推半就之下，我應承左呢件事情。第一次黎到既係一個獨居婦人既屋企，佢既 Yoshi 係一隻負責打掃既紫色 Yoshi，Tina 今日就陪左我同 Yoshi 黎到佢地既屋企。

黎到之後我地大概了解左一下情況，呢位太太叫做陳太，呢隻 Yoshi 已經陪左佢三十年，佢都好想自己隻 Yoshi 可以搵得返心靈。

黎到之後，我隻 Yoshi 嘗試去同紫色 Yoshi 打招呼，不過試左幾次，都係無反應。

「我成日同佢傾計，希望可以叫醒佢，不過試左好耐都唔得。」

我走上前望一望紫色 Yoshi，然後就問陳太
「係呢，你可唔可以分享一下你地同 Yoshi 既經歷？」

「呢隻 Yoshi 係我同我先生新婚既時候買既，嗰陣都係諗住幫輕下做家務，點知一幫就幫左三十年，我先生前幾年過左身，而家得返我同佢。」

「你地同佢有無咩難忘既回憶？」

「一時三刻講唔出，不過佢一路陪住我地，有幾次有人上門推銷新型既 Yoshi，我地兩個都無諗住要換左佢，佢對我地黎講其實就好似家人一樣，只係唔識同我地溝通啫。」

「係呢，你地有無生小朋友？」

陳太深深嘆左一口氣
「我地無生到小朋友，其實正確黎講係生唔到小朋友，主要係我身體既問題...
我地有諗過收養一個小朋友，但奈何我地家境唔算富裕，最終都打消左呢個念頭。」

「呀...唔好意思，提起你既傷心事...」

「唔緊要，過左咁多年，我地都接受左呢個事實。好彩都係多得 Yoshi 陪住我地，先令我地咁多年黎唔會太寂寞，所以當我地知道原來佢地唔單單止係一件工具，而應該係一隻有血有肉而又活潑既 Yoshi 之後，我就想盡方法想令佢搵返自己既心靈，如果唔得，就要將佢送返去 Yoshi Island，我真係唔捨得，我相信我喺天國既先生都會唔捨得...」

「其實你地已經當左 Yoshi 係你地既小朋友，咁過時過節你地會唔會慶祝？」
我跟住追問

「會架，每年我地都會幫佢慶祝生日，準備生日蛋糕同禮物俾佢，雖然佢食唔到又收唔到禮物，但我地都想表達下心意。其他大節日我地都會慶祝架，就算我先生走左，呢個習慣都無變，你睇下。」

然後陳太就拎左本相簿出黎，入面全部都係佢地同 Yoshi 既合照，只係最新呢幾頁，只剩低陳太同 Yoshi 既合照。

「你地真係好愛佢呢...」
我一路睇相一路講

「係架！不過我已經有哂心理準備，準備同佢分開，始終我都覺得如果佢可以返到去 Yoshi Island，應該會有更好既方法幫到佢。」

呢一刻我心情好複雜，雖然我唔知道而家 Yoshi 族係咪已經搵到方法幫身處人類世界既 Yoshi，但以我經驗得知，即使係佢地都未必有方法，但我無勇氣講出呢個真相，只好講

「陳太，唔好咁快放棄，應該會有方法...」

「我好多方法都試過...但都係唔得...我...真係好唔捨得 Yoshi...

但點都好，我真係好感謝Yoshi 幫助左我地屋企咁多年，陪我地笑、陪我地喊，我地真係好感激你呢 Yoshi...」

正當陳太講完之後，奇跡喺我地面前發生，紫色 Yoshi 吐返個掃把出黎。我隻 Yoshi 即刻衝上去了解一下、然後就同我地講

「佢無事喇！佢無事喇！」

我地聽到呢個消息都非常興奮，陳太更加即刻衝上去攬住佢既 Yoshi。

「太好喇！太好喇！」

之後我隻 Yoshi 就出聲
「不過佢仲係好虛弱，你地要俾佢休息一下。」

陳太立即帶 Yoshi 返房休息，安頓好之後，佢就出黎，雙手捉住我隻手講

「多謝你！真係好多謝你...」
一路講，陳太就一路喊...

對於呢份感恩，我其實覺得有啲受之有愧，始終我無乜做過野，只係陪下佢傾計，但我都無再講任何野，之後好簡單咁報以一個微笑同講聲保重。

離開左陳太屋企，同 Tina 道別之後，我就同 Yoshi 返屋企，喺返屋企既途中，我一直諗頭先發生既事，幫到人，我覺得好興奮又好有成功感。於是我下定左決心，我要幫助世界上有心既人同 Yoshi，幫得一隻就係一隻。

於是之後喺義工會上，我開始好積極咁提出去唔同人既屋企幫助 Yoshi，而義工都好贊成我咁做。

好感動

好有畫面

跟住吸引左Tina, 變左同tina 既情故

大家都念念不忘 Tina

想幫襯 唔打仗喇 仲諗住襯亂插mario兩刀

本篇唔會講打仗啦

幾時出d番外

講mario去搵ptgf

大家都想睇甜故

好想快d 知幫yoshi 揾番心靈既方法

於是跟住落黎既日子，我都會去唔到人既屋企幫助佢地既 Yoshi，我發覺成功率越黎越高，而我既名聲亦越傳越開，越黎越多人透過組織去搵我幫手，開始到左負荷唔到既地步，雖然好多義工都有睇過我幫 Yoshi 喚醒心靈既過程，但佢地成功率往往無我咁高，但大家都唔知點解。

今日我同 Yoshi 又黎到義工組織開會，一入到去， Tina 就衝出黎同我地講

「Luigi，Yoshi！我地啱啱收到消息，因為Yoshi Island 俾我地送返 Yoshi 返去既限期就到，但仍然有好多人未幫佢地隻 Yoshi 搵返心靈，總部就想我地開左個演講會，指名要你分享一下點解你可以幫到咁多 Yoshi，個演講除左會開放俾一般人入去睇，仲會做全世界直播，希望佢地可以一路睇一路幫自己隻 Yoshi！」

我聽完之後又興奮又膽怯，始終突然之間有個咁重要既任務，而且，具體幫到 Yoshi 既方法我仲係未係好知道，我好怕令大家失望，於是我同 Tina 講

「我想考慮...」

我都未講完，Tina 就講

「我幫你地應承左喇，時間好急，一個星期後喺冰島開演講，到時 Yoshi Island 都會派代表黎聽。」

今次真係騎虎難下，唯有頂硬上。

返到屋企，我第一時間打俾仲喺外國既大哥

「喂，大哥，你啲 Yoshi 而家點？」

「佢地仲係咁樣呀...啲公司又唔肯賠錢...」

於是我決定試下透過電話幫大哥

「大哥，你同你既 Yoshi 有無咩難忘既回憶？」

「呀... Porshi...我騎住佢，每星期帶住 Peach 去維景囉。Ferrashi，就係之前見佢減價既時候買既，而 Lamborghishi，我就帶住佢去冰島搵 Mon... 去冰島交流考察。」

「咁你對佢地有咩感覺？」

「佢地好好馬力，又夠型，揸出街真係溝死女。」

「你而家試下同佢地講幾句說話丫。」

「你地要快啲好返呀，如果唔係你地送返去 Yoshi Island 之後，我就渣都無得剩...」

大哥講完之後，我就問大哥
「佢地有無咩反應？」

「無呀，佢地仲係一臉茫然既樣...」

然後我再同大哥試左幾次，但都係唔得。呢個結果令到我越黎越擔心，我好擔心到時做完分享，都係幫唔到大家。

接住落黎呢幾日，我都有繼續出勤去幫唔同 Yoshi，但我都仲係唔太了解個關鍵位喺邊。

終於到左出發既日子，我同 Yoshi 上飛機，就向冰島出發，到達冰島之後我地就去左酒店休息，準備第二朝既演講，臨瞓前，我重新諗返呢一段日子幫過既 Yoshi，究竟最重要既係咩呢？

係回憶？但點解好多其他義工個成功率咁低呢？係相處時間？但我見過有啲只係陪左人類半年既 Yoshi 都醫得返。

諗左成晚，都係無乜頭緒。

要夠真心？

Mario啲Yoshi名好正

係愛呀 Luigi

Live留名

工具shi係唔會醒架 所以你收皮啦mario

係主人對yoshi嘅感激之心

仆街mario

終於到左演講前一刻，我著上一套西裝，戰戰兢兢喺舞台後面等待，直到司儀介紹我同 Yoshi ，我地就上台。

一行出舞台，我就俾個畫面震懾住，我聽到如雷貫耳既掌聲，亦都見到會場坐無虛席，呢個會場可以容納三萬人。

我身體突然好疆硬，慢慢咁行到去台中心，然後掌聲停止，我開始講

「咳...咳...大...大家好...我係 Luishi...唔係，我叫 Luigi，身邊係我拍檔...叫 Yogi...叫Yoshi...」

我緊張到漏口，全場人即刻大笑，場面一發不可收拾，面對呢個場面，我完全唔知點做好，正當我無助之制，我隱約聽到一句

「加油呀 Luigi！」

唔知係咪幻聽，但無錯，我自己一定要加油振作，於是我拎起枝咪，大聲再講一次

「大家好！我係 Luigi，呢位係我拍檔 Yoshi！」

講完之後，大家開始靜返落黎。

之後司儀就叫我地介紹一下自己。

我深深吸一啖氣，就開始

「大家好，我叫 Luigi，我既人生曾經係一個悲劇，我自卑、膽怯、無主見，人地叫我做乜就做乜，曾經我跌到落谷底，灰心到以為死左可以一了百了，最終好彩我身邊既 Yoshi 救左我，但我就連累到佢病得好嚴重，但最後都可以醫得返好佢，亦都幫佢搵得返佢既心靈。

而或者我係少數可以幫 Yoshi 搵返心靈既人，所以好多人問我，要幫 Yoshi 搵返心靈可以做啲乜，或者大家可以同我一齊試下。

大家一定要用最真誠既態度對待佢地，大家可以回憶一下點同你地既 Yoshi 相識，有無咩難忘既經歷，你地可以試下一路回想一路同佢地傾計。」

然後我見到在場有帶 Yoshi 入黎既人都開始嘗試，而 Facebook Live 上面既人都表示佢地會試。

但過左十分鐘，好似仲未有人成功，會場入面有啲人開始喊，有啲人開始鼓噪，氣氛又開始不受控。

正當我唔知點做既時候，Yoshi 同我講

「加油呀 Luigi，一定有辦法。」

聽完之後，我安心左落黎，每次我有困難既時候，都係 Yoshi 幫到我，我真係好感激佢。

感激？無錯，係感激！

我回想起我幫過既 Yoshi，最後佢地既主人都係真心咁多謝佢地既 Yoshi！

於是我即刻拎起咪，再講

「大家稍安毋躁，或者再聽我講多幾句。好多時我地勞勞碌碌，一直去追求我地所缺乏既野，例如係愛情、事業等等，但我地其實一直忽略左身邊一直擁有既野，你既家人，你既朋友，其實佢地無時無刻關心你，愛錫你，但好多時我地都會理所當然咁接受左，往往我地做漏既，就係對佢地表達感激既情感。

Yoshi 既情況都一樣，我相信大家都當佢係朋友，係家人，唔知大家有無好好咁感激過佢一直以黎既付出？我諗大家最緊要既係好好咁多謝佢地，多謝佢地一直陪住我地。」

然後，大家都把握最後既時間同 Yoshi 道謝，正如我所料，會場上既 Yoshi 好多都吐返佢地吞左既野出黎，Facebook 上面好多人都表示佢地成功左，會場入面即時傳來好強烈既歡呼聲，大家都好開心好興奮。

太好喇！Yoshi 有救喇！

我同 Yoshi 都掩飾唔到呢一刻既感動，喺台上喊左出黎。跟住最令我估唔到既係，台下既人開始大聲叫我個名，甚至有人叫我做 Father of Yoshi。

我好感動，喺呢一刻，我既身份已經唔單止再係Mario 既細佬，我係一個真正擁有自己人生既 Luigi。

演講完左之後，我就俾大批傳媒圍住，一一應付佢地之後，我就返左酒店休息。

呢一刻，我仍然覺得好奇妙，估唔到連我，都可以完成到一件令我咁自豪既事情。

巴打，你突破華腸了！

快快快

本來想打加速
不過樓主都加油

追到live
支持巴打
我諗我宜家仲係嗰個一事無成活在別人陰影下的loser luigi

加油絲打
Luigi 搵到自己既人生
我相信只要唔放棄
你都可以搵到

感謝你，加速緊埋尾

又Live多次
繼續等文中

幻想緊個場好多yoshi

Luishi

Luigi會唔會變到好自大架

變左阿哥咁

得未呀

寫緊
今晚po

睇到眼濕濕

加油啊 樓主

冇文訓唔著

喺酒店休息左一陣，Yoshi 就同我講佢識左啲新朋友去玩，所以佢自己就出左去。而我見天仲未入黑，所以都出去行一陣。畢竟上次黎到冰島我剩係諗住點救 Yoshi，都無好好遊覽過呢個地方。

到左黃昏，行下行下有啲攰，於是我去左一個公園，諗住搵張櫈坐一陣抖下，順便欣賞下風景。

行下行下黎到公園中心既湖邊，我諗住搵一張面向西方既櫈，咁就可以一路欣賞湖景一路睇日落。

黎到張長櫈旁邊，我見到有人已經坐左喺度，我再望真啲，我唔能夠相信自己對眼，開始懷疑自己係咪有幻覺，坐喺度既人係 Daisy。

之前我心入面模擬左幾百次，如果我見返 Daisy 會講啲乜會做啲乜，但呢一刻，我腦入面一片空白，仲緊張過頭先做演講。

而原本睇緊書既 Daisy，抬起頭望到我，佢都呆左，不過佢好快就回到神，微笑咁同我講

「你好，請問你係咪頭先演講嗰位 Lui...shi 先生？」

一時三刻我反應唔到過黎，只係答
「係呀...我係...」

接住落黎既又係幾秒既沉默，之後我先突然醒起，問 Daisy

「你頭先有聽我演講？」

「有呀，我地個義工組織都有到場...」

呢個時候，我先醒起頭先叫我加油既聲音，係 Daisy 黎。估唔到我朝思暮想想聽到既聲音，頭先我竟然唔認得。之後我再講

「頭先...多謝你鼓勵我...」

Daisy 微笑咁回應
「咁都要靠你自己先可以令到個演講咁成功。」

「我覺得都好靠 Yoshi 同大家既幫助，先可以令到個演講咁成功。」
我回應

Daisy 聽完之後微笑咁點左下頭，然後我就問佢
「係呢，點解你喺呢度既？」

「無呀，我同組織開完會，見無野做咪出黎行下，見呢個公園咁靚，咪坐低睇下書，順便等日落囉。你呢？」

「我都係無野做出黎散下步，之後黎呢度睇日落。」

「咁你坐丫。」

於是我就坐低左，而天空亦慢慢染上日落帶黎既金黃色。

「好靚呢...」
Daisy 細細聲咁講

「真係好靚...」
呢一刻我都細細聲回應

「雖然好靚，但已經係黃昏，好快就會消失...」
Daisy 帶啲失落咁講

「今日既黃昏會消失，但只要你願意，你仍會見到咁靚既景色。」
我回應

「但聽日既黃昏，仲係今日你鍾意既黃昏？」
Daisy 繼續問

「唔係，但呢段時間我明白到，點樣對待事物，係在乎你自己主觀既心情。雖然聽日同今日既黃昏已經唔同，但只要你心態調整到，你仍然會欣賞到當中既絢麗。」

Daisy 繼續微笑，然後講
「你幾時變到咁感性？」

「其實我平時都會諗好多野，只係唔太有自信講出黎。」

然後我同 Daisy 無出聲，慢慢欣賞日落。

「係呢，你係點樣幫你隻 Yoshi 搵返心靈？」

雖然我應承左 Boshi 唔講關於 Yoshi Island 內部既野，但我相信 Daisy 會幫我保守祕密，於是我就將所有事情話俾佢聽。

Daisy 聽完之後好愕然，跟住我就同佢講
「你要應承我唔可以話俾人聽。」

「無問題...但我真係有啲難以置信，竟然發生左咁多事，而且，原來係你令到 Yoshi 族發起反擊，之後令全世界既人知道呢個問題。」

「其實一開頭我都無諗咁多，只係想救返我隻Yoshi。」

「你一個人帶住受傷既 Yoshi 入去，你唔驚既咩？」

「驚，但就算幾驚都好，我都一定要做，要去救返 Yoshi。」

Daisy 露出溫柔既眼神對我講
「你改變左好多呢...」

「或者係，但有一樣野我一直都無變...」

Daisy 聽我講完，就擰返開塊面去望夕陽沉思，不過同上次唔同，佢今次無露出苦惱既表情。

但我見 Daisy 無特別反應，我都唔再講野，靜靜咁望住個夕陽。

一分鐘，五分鐘，十分鐘...

我地大家都繼續無出聲，直至太陽落哂山，天開始黑。

「不如我地去食餐飯丫。」

Daisy 點頭示意好。

今次我無再搵高級餐廳，只係喺街邊搵左一間有地道風味既小店，就同 Daisy 入去食。成餐飯個氣氛都好輕鬆，都係講下大家既近況，喺各自既義工組織入面點樣幫助 Yoshi，時間過得好快，我地坐到鋪頭都要關門。

「夜喇，我送你返酒店丫。」

Daisy 都話好，我呢刻既心情又開心，但又好不捨，每行一步，就代表離分開近一步。

去到酒店門口，Daisy 就同我講

「到喇，我自己返上去就得，多謝你送我返黎，你早啲休息喇。」

「嗯，你都係，再見。」

然後 Daisy 就轉頭行返去酒店。

呢個時候我好似聽到我身體入面既靈魂喺度吶喊，於是我再抑制唔到自己既心情，大聲嗌

「Daisy！我仲係好愛你！」

Daisy 聽完之後，成個人企左喺度，佢無出聲，無擰轉頭，於是我想上前睇下佢點，然後 Daisy 聽到我既腳步聲，就講

「唔好過黎...」

從 Daisy 既聲音，我聽得出佢喺度喊緊。而我就有啲不知所措咁企左喺度，隔左差唔多一分鐘，Daisy 深呼吸，擰轉面，面上仲帶住淚水同我講

「你好，我係Princess Daisy，你叫我 Daisy 得架喇...

以下落黎既事望你聽清楚...

一，我平時份人比較率直，講野唔夠溫柔...

二，我鍾意發脾氣，發脾氣既時候要人哄返我，唔可以走左去...

三，我鍾意人地記得我既小事情，記得我講過既野...

四，我鍾意去旅行，所以要陪我去，一年一次就夠...

五，我唔需要住大屋揸靚車，只要有人可以錫我、了解我、支持我就可以...

你接唔接受到以上既條件丫？」

聽完之後，我大聲回應

「你好，我叫 Luigi，係一個水管工，對於你提出既條件，我承諾會做到比你提出既更多，期限係一身一世！

以下係我逐點既回應

一，即使你唔夠溫柔，我仍然好欣賞你既性格，而且溫柔唔一定係由女仔表現出黎，由我表現都得。

二，你發脾氣既時候，我會做你既出氣袋，企定定，唔會走，任打唔嬲。

三，你既所有野我都會記得，我仲會寫埋筆記，定時定候拎出黎複習。

四，其實我都好鍾意去旅行，一年兩次或者三次都無問題，我會陪你去哂你想去既地方。

五，我會無時無刻都錫你，用盡心機去了解你，出盡全力去支持你，而且我會錫埋你既屋企人，錫埋你既朋友！

請你放心，將你既餘生交托俾我！」

講完之後發生咩事？
由於太怕醜，我就無謂喺呢度同大家分享喇，大家自己想像啦！

大家好，我叫 Luigi，好多人話我既人生係一個悲劇。

無錯，曾經係，但我呢一刻深深感受到，只要你肯努力，即使係一個悲劇，你都可以將佢轉化做你人生既食糧，令自己變成一個更好既人，所以就算大家遇到咩問題都好，千萬唔好放棄，前面一定會有一個美滿既將來等緊你地。加油！

完

有冇番外㗎

happy ending 啪啪啪

諗緊呀
但想諗詳細d d 先寫

寫甜
講吓姐 想睇yoshi族嘅日常
yoshi

講整喉撞到其他任天堂角色

甜故呢？等左咁耐都冇嘅

呢個 idea 幾好

巴打係重度 Yoshi 控

從來都無講過有甜呀

同埋 Luigi 應該幾下就繳械
寫唔到長

好正，個故事好完整啊

好正

好好睇！！

luishi 你得左喇

好正 好多謝你嘅故仔

想俾多次個正評個ending，幾正面

咁快完喇?

樓主寫得好真實
希望有外番

yoshi原型係乜野

最後個幾段好有畫面感
拍做戲可以變成好epic既一段，一路數條款一路重播翻兩個人以前既片段
巴打結局寫得好溫馨

巴打
終於追晒啦！

故事內容非常勵志，
命運係要靠自己創造， 並唔係從一開始就決定

我都好想好似luigi 一樣 改變自己

由你走出第一步開始，世界已經改變左

That's one small step for a man one giant leap for mankind.

happyending令人感動

留名等其他篇
但好鍾意睇Luigi既角度

終於live 左
咁快完嘅
我仲以為咁多Yoshi 吐番出尼會帶來好嚴重嘅後果添
原來我想多了
其實可以再寫長啲架

加油樓主

好睇，期待番外篇

後記：

首先好多謝咁多位巴絲既支持

每次見到巴絲留言，都係一枝強心針，令我想寫落去。

呢個故事個框架其實諗左一排
直至早排分手，先下定決心將佢擺出黎網上面
但利申，我本人同 Luigi 既經歷係無重疊的

開頭寫既時候無諗過會寫到咁長
諗住寫到 Daisy 剖白就完

但見大家好想救返 Yoshi
同埋我自己都開始對 Luigi 呢個角色有感情
我都想 Luigi 可以有所改變

但一個人曾經經歷過咁悲慘既生活，未必真係話變就變，我都唔想佢突然就變好，好似爛尾咁

所以先鋪排左後面救 Yoshi 既情節俾 Luigi 去改變

到最後我決定結局既地點係冰島，係因為呢個地方曾經係 Luigi 同 Daisy 既遺憾，俾佢地可以喺故事既最後彌補呢個遺憾。好彩大家都尚算鍾意個結局，小弟感恩不盡

但去到呢個位，Luigi 已經唔係一個悲劇，所以選擇左喺呢個時候完結，即使往後會再寫 Luigi，都已經係一個全新既 Luigi，呢個post 既標題已經唔啱用

接下落黎會寫乜，我都未諗好，有幾個 idea，可能會寫下其他角色，可能會寫返 Luigi，但我想諗清楚先寫，希望到時可以再帶俾大家樂趣。

最後又要宣傳一下無乜人 Like 既 Facebook，如果大家覺得個故事ok，希望可以分享一下故事俾大家既朋友

支持巴打 已like
等你出新故或者新番呀
身邊都有巴絲一齊追你個故㗎

個ending收得好靚

好好睇呀

都好多謝巴打支持!

會架
但唔會再係用悲劇 Luigi 黎寫！

大家一齊加油呀巴打
我都學緊行出第一步

可以寫多首歌

感謝你地既支持

好耐未試過成日"捕"住連登 F5等故出 支持巴打

感謝
每次我想懶少少就見到巴打追故
跟住又去寫過

啱啱黎追就完左
幾時下一章？？

終於完咗，個故好正好touching
雖然係第一個留言，但我朝朝起身都有追
樓主繼續加油！

我要慢慢構思一下
多謝巴打

感謝巴打支持！
我會努力！

起碼我無人格分裂
好似係

完得好呀！不枉我日日返工都追你個故唔做嘢

我個故邊會長到可以俾係日日追唔做野

x2 如果可以同yoshi island和解埋就好
但依家都正
我仲諗會唔會同另一條女happy ending

如果同左另一條女一齊
我驚我會收刀片

真扮工

不過認真個故由你開始無耐就追 緊張嘅位自己又緊張埋一份
心酸嘅位好身同感受 話luigi嘅同時好似見到自己個影
最欣賞係你後記
「但去到呢個位，Luigi 已經唔係一個悲劇，所以選擇左喺呢個時候完結，即使往後會再寫 Luigi，都已經係一個全新既 Luigi，呢個post 既標題已經唔啱用」

同daisy或者Tina 一齊
我都接受

睇完故
好感動
愛唔一定轟轟烈烈
細水長流仲有意思
多謝巴打你
緊記 珍惜 感激身邊嘅人 事 物

短篇的可以試下寫唔同人對Luigi改變的諗法

多謝巴打一直以黎既支持

我只係覺得無謂再拖劇情
係時候要用

唔想變足球小將 mode

Tina 無 Daisy 咁好

我都好榮幸可以感動到巴打

都得
不過可能有人會好唔滿意 Luigi 轉變

um…我唔知點覆好，因為我尋晚留左言話外傳寫咩好，岩岩先發現原來結局左我仲未睇

有哂歌仔聽仲以為係有真人元素 點知原來同樓豬無重疊

你唔講我唔記得
首歌係偏向我自己經歷多d

岩岩睇晒成個故仔 發現追左幾日 live左幾次 都唔記得比正評樓豬 但真係好好睇 我愛樓主

但luigi追得返條女喎 ...

完美。

不要再說了

揀Tina會同Mario親上加親

感謝巴打

大隧道

又話做個朋友 又咁既表情

好正啊巴打 成個故仔恰度好處 乾脆利落
最後個段自白其實係我地現實都一樣 再痛再辛苦 只要勇敢面對最後都會跨得過去

因為首歌我以為係真人故事改寫

個結局寫得好好！
Luigi就係Luigi, 唔再淨係人地口中Mario細佬，Yoshi陪佢一齊一步一步走出人生低谷真係好感動
最後同番Daisy一齊太好啦

對唔住
令巴打誤會

多謝絲打
我自己寫完都好鍾意結尾呢段

今日一口氣追哂 好感動
尤其係luigi叫醒yoshi個段 睇到我喊
見到係happy ending好開心
巴打加油呀 作多啲好文黎

多謝絲打
但暫時未有信心可以寫得好過呢篇

多謝呀巴打
雖然有d 唔捨得
但我唔想拖劇情所以狠下心完左佢

好波好好睇呀！
Luigi 加油

好好睇
Pikagi 留名

好得意

巴打，又係我呀
終於睇哂啦
我真係好鐘意睇Luigi同Daisy關係嘅轉變，由一個自我中心嘅Luigi轉變成會覺人感受嘅人，而Daisy最後都比多次機會Luigi，真係好開心

因為Luigi嘅經歷同我自己真係好似，而Yoshi加插左好多溫馨畫面，好好睇。

最後冰島係咪同羅生門首歌有關？

真心支持，好好睇，有冇番外篇？

好好睇 日日追 希望樓主繼續寫靚文啦

感謝你巴打

冰島同羅生門無關
只係我自己都鍾意冰島所以定左個舞台喺嗰度

後續而家仲諗緊

多謝絲打
我會努力！

有共鳴

推到爆post

不過作得幾好 我都好鐘意mario入面啲人物
mario同好 繼續支持

睇哂

好感動 留名睇番外

再推

幫樓主推到爆post

最尾個到真係睇到喊
樓主依個故真係好高質

繼續多謝咁多位巴絲。
我有 Idea 喇，希望爆post 前可以出到

新post見

1001

你都係想我地推爆個post姐，遲d見

開左新Post

希望各位巴絲可以多多支持

大家好，我係 Waluigi，Luigi 既悲傷管理人

好好睇啊
我自己係一個諗野好負面，而冇自信嘅人
我都希望自己嘅人生會逐步開放
變得充實，充滿自信，發放多啲控正能量
好似Luigi咁
真係好勵志

加油呀絲打

我覺得好多時候係急唔黎
慢慢一步步黎啦
加油！

仲諗緊你完左個post擔心唔知用咩原因再開
因為我想你繼續po呢個故事出黎
原來已經有idea

加油，慢功出細貨

係呀
開左新post

不過唔知大家會唔會鍾意

留名再支持

開左新post

開咗新post